<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T08:08:15</Created>
	<LastChange>2021-01-18T11:48:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_CIENCIAS_CONTABEIS-12.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="474,985 474,1165 1174,1165 1174,985"/></TableRegion>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="482,345 482,474 1177,474 1177,345"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="79,240 1574,240 1574,614 947,614 947,790 81,790 81,789 80,789 80,549 79,549"/>
	<TextEquiv conf="0.80132">
	<Unicode>QUESTÃO 24
A Empresa Comercial Aurora Ltda. negociou, em 31.12.2005, uma operação de Desconto de Duplicatas no valor total de
R$ 1.500.000,00 distribuídos conforme o fluxo de vencimento das duplicatas a seguir:
| -
o ' ' '
30 dias 60 dias 90 dias
R$400.000,00 R$600.000,00 R$ 500.000,00
Nessa operação, a instituição financeira cobrou e recebeu juros antecipados no valor de R$ 155.000,00, calculados à
taxa de 5% ao mês (juros simples), e taxas de serviços de R$ 500,00.
Se a empresa encerra o seu exercício contábil ao final de dezembro, qual foi o efeito do registro dessa operação nas
Demonstrações Contábeis da empresa?
) Diminuição no Resultado do Exercício no valor de R$ 155.500,00.
(B) Diminuição no Ativo no valor de R$ 155.500,00.
(C) Diminuição no Ativo Circulante no valor de R$ 500,00.
(D) Aumento de Despesas Financeiras no valor de R$ 155.000,00.
(E) Aumento do Passivo Circulante no valor de R$ 500,00.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="80,825 80,826 271,826 271,865 1574,865 1574,982 1538,982 1538,1212 303,1212 303,1385 88,1385 88,1212 81,1212 81,1211 80,1211 80,981 79,981 79,865 80,865"/>
	<TextEquiv conf="0.96855">
	<Unicode>QUESTÃO 25
A Cia. Manufatura Guaracy adquiriu um equipamento, em outubro de 2005, colocando-o em funcionamento em 01.12.2005.
Do custo de aquisição desse bem, no valor de R$ 63.000,00, foi paga uma parcela de R$ 30.000,00 e o restante financiado
com incidência de juros de 12% ao ano. Além desse valor, no mês de novembro, a empresa incorreu nos seguintes
desembolsos:
Qual é o valor a ser contabilizado no Ativo Permanente da empresa, em 30.11.2005, em relação a esse equipamento?
A) R$63.000,00
B) R$65.500,00
C) R$69.500,00
D) R$71.500,00
E) R$71.830,00</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="79,1429 1574,1429 1574,1523 1308,1523 1308,1698 1575,1698 1575,1852 1574,1852 1574,1853 1522,1853 1522,1973 1574,1973 1574,2154 81,2154 81,2153 80,2153 80,1698 128,1698 128,1523 80,1523 80,1522 79,1522"/>
	<TextEquiv conf="0.95425">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A empresa ltaici Indústria e Comércio Ltda. vem acumulando prejuízos constantes nos últimos 4 anos. Após várias
reuniões, a direção identificou algumas razões que justificavam esses resultados, tais como:
As decisões de preços são tomadas erroneamente em função de falha no fluxo de informações.
Produção de itens gerando alto grau de rejeitos no processo.
A Diretoria toma decisões baseadas em informações não atualizadas.
Itens de Despesas com valores altamente crescentes e sem controle.
Em vista dos fatos, a direção da empresa decidiu investir em uma reorganização nas áreas de vendas, produção e
financeira. Para isso, contratou profissionais que propuseram, além de uma completa modificação no fluxo de
informações da empresa, alterações no processo produtivo.
Que tipo de tratamento contábil devem receber os gastos incorridos com esta assessoria e os advindos das alterações
propostas pelos consultores no fluxo de informações?
(A) Lançar para Resultado no momento em que ocorrerem, em virtude de a empresa já estar em funcionamento
(B) Registrar no Patrimônio Líquido na conta Lucros/ Prejuízos Acumulados, como Ajustes de Exercícios Anteriores.
Lançar para Resultado no momento em que ocorrerem, em virtude de a empresa já estar em funcionamento.
(C) Contabilizar no grupo Ativo Permanente Diferido e amortizá-los segundo a expectativa de geração dos benefícios
futuros.
(D) Apropriar como Resultado de Exercícios Futuros e transferi-los para o resultado em 10 anos.
(E) Registrar como gastos antecipados e amortizá-los como Custos dos Produtos Vendidos no exercício em que
ocorrerem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
