<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T02:03:59</Created>
	<LastChange>2020-09-22T02:17:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_CIENCIAS_CONTABEIS-09.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="468,757 468,980 1185,980 1185,757"/></TableRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="462,1777 462,1928 1185,1928 1185,1777"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="80,240 271,240 271,280 1575,280 1575,429 699,429 699,613 287,613 287,646 160,646 160,430 79,430 79,280 80,280"/>
	<TextEquiv conf="0.96536">
	<Unicode>QUESTÃO 15
A diretoria financeira da Cia. Itamaracá estabelece como política: manter o Capital Circulante Líquido da empresa sempre
positivo e acompanhar continuamente o desempenho dos seus Índices de Liquidez. Para colocar em prática essa
determinação, a empresa efetua a quitação de 50% do saldo da conta de fornecedores, que venceria em até 120 dias.
Quais as alterações que o registro desse evento produz no CCL — Capital Circulante Líquido e no Índice de Liquidez
Corrente?
C.C.L. Índice de Liquidez Corrente
(A)Não altera Não altera
(B)Não Altera Aumenta
(C) Aumenta Diminui
(D) Diminui Diminui
(E) Aumenta Aumenta</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="79,688 1133,688 1133,996 1574,996 1574,1053 293,1053 293,1226 80,1226 80,754 79,754"/>
	<TextEquiv conf="0.95717">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A Empresa CustaKaro Ltda. apresentou, em determinado momento, os dados abaixo:
De acordo com esses dados, qual o percentual de participação da matéria-prima em relação ao custo variável total dos
produtos Alpha e Beta, nessa ordem?
(A) 25% e 50%
(B) 44% e 46%
(C) 50% e 25%
(D) 50% e 75%
(E) 75% e 50%</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r38" type="paragraph">
	<Coords points="80,1262 271,1262 271,1303 1575,1303 1575,1391 1329,1391 1329,1567 141,1567 141,1568 80,1568 80,1392 79,1392 79,1303 80,1303"/>
	<TextEquiv conf="0.96322">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A diretoria da Cia. Aroeira quer que seus gerentes se concentrem em melhorar a rentabilidade de cada uma das divisões
sob sua responsabilidade. Quais as medidas de avaliação de desempenho que mais possibilidades têm de estimular
esse comportamento?
(A)Dividendo por ação, retorno sobre o Patrimônio Líquido e índice de endividamento.
(B)Rotatividade dos Ativos Operacionais, margem bruta e retorno sobre o patrimônio.
(C)Retorno sobre Ativos Operacionais, índice de liquidez geral e índice de endividamento.
(D)Rotatividade dos Ativos Operacionais, dividendos por ação e participação do capital de terceiros.
(E)Retorno sobre o Patrimônio Líquido, margem bruta de lucro e índice de endividamento</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r41" type="paragraph">
	<Coords points="80,1604 271,1604 271,1644 1575,1644 1575,1766 938,1766 938,1981 230,1981 230,2158 108,2158 108,2159 80,2159 80,1767 79,1767 79,1644 80,1644"/>
	<TextEquiv conf="0.96762">
	<Unicode>QUESTÃO 18
O diretor financeiro da InvestNew Ltda., em reunião de executivos da empresa para definir a estratégia de atuação para o
próximo triênio, apresenta, para discussão e análise, a viabilidade de implantação de um novo projeto já no próximo ano.
Após as justificativas da necessidade técnica do referido projeto, a discussão concentra-se em relação ao retorno que o
projeto geraria. O diretor financeiro informa, então, os seguintes valores:
Com base nesses dados, qual é a taxa de retorno do projeto no mês?
(A) 4,65%
(B) 5,00%
(C) 7,50%
(D)10,00%
(E)12,50%</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
