<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-22T05:10:59</Created>
	<LastChange>2021-01-18T11:49:37</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="PROVA_DE_CIENCIAS_CONTABEIS-15.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="80,240 267,240 267,280 1574,280 1574,402 475,402 475,632 80,632 80,338 79,338 79,280 80,280"/>
	<TextEquiv conf="0.96497">
	<Unicode>QUESTÃO 31
A Indústria Laguna S.A. planeja fabricar e vender 100.000 unidades de um único produto durante o exercício fiscal de
2005, com um custo variável de R$ 4,00 por unidade e um custo fixo de R$ 2,00 por unidade.
Se nesse mesmo período a empresa não alcançar o planejado e fabricar e vender somente 80.000 unidades, incorrendo
em um custo total de R$ 515.000,00, qual será a variação de custo de manufatura nesse período?
(A) R$ 85.000,00 favorável.
(B) R$ 85.000,00 desfavorável.
(C) R$ 80.000,00 desfavorável.
(D) R$ 5.000,00 favorável.
(E) R$ 5.000,00 desfavorável.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="80,685 271,685 271,726 1574,726 1574,815 1563,815 1563,981 1572,981 1572,1077 1574,1077 1574,1263 137,1263 137,1173 139,1173 139,1039 80,1039 80,815 79,815 79,726 80,726"/>
	<TextEquiv conf="0.95601">
	<Unicode>QUESTÃO 32
Ao analisar os registros contábeis da Cia. Pintassilgo, o contador orienta a diretoria a tomar uma importante decisão que
melhora sensivelmente a Taxa de Retorno sobre Investimentos, calculada sobre o Ativo Operacional da empresa. Qual
das orientações abaixo contribuiu para essa melhora?
(A) Diminuir o elevado valor do saldo do Passivo Circulante pagando dívida de significativo montante aos fornecedores.
(B) A obtenção de um financiamento em um Banco de Desenvolvimento, com juros subsidiados e carência de 4 anos.
(C) A aquisição de estoques em quantidade um pouco acima do normal para que a empresa venha a obter ganho com
a inflação.
(D) Providenciar a demissão de 5 funcionários, que percebiam salários médios, nos Departamentos Administrativo e
Comercial, com o objetivo de reduzir despesas.
(E) A reclassificação como Bens Não de Uso de um terreno de elevado valor, registrado no Ativo Imobilizado, já que o
mesmo não está sendo utilizado pela empresa em suas operações e não há perspectiva dessa utilização nos
próximos 10 anos.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="80,1311 271,1311 271,1352 1574,1352 1574,1436 1211,1436 1211,1496 760,1496 760,1626 899,1626 899,1759 1574,1759 1574,1817 439,1817 439,2136 80,2136 80,1759 130,1759 130,1552 129,1552 129,1496 80,1496 80,1436 79,1436 79,1352 80,1352"/>
	<TextEquiv conf="0.96558">
	<Unicode>QUESTÃO 33
A Irmãos Anhangá é uma empresa de manufatura que produziu e comercializou, no exercício social de 2005, um único
produto. A fábrica entrou em operação nesse ano, não havendo, portanto, qualquer tipo de estoque no início do exercício
fiscal de 2005.
Durante este período a contabilidade reporta dados da produção e das despesas incorridas:
200 unidades produzidas e acabadas
Custo variável de fabricação: R$ 30,00 por unidade
Custos fixos de fabricação: R$ 600,00
Despesas operacionais de administração e vendas: R$ 400,00
120 unidades vendidas
Preço líquido de venda por unidade: R$ 40,00
Com base nas informações, é correto afirmar que os resultados finais apurados pelo método de custeio por absorção e
pelo método de custeio variável são, respectivamente,
(A) R$200,00 e R$200,00
(B) R$440,00 e R$200,00
(C) R$440,00 e R$600,00
(D) R$600,00 e R$800,00
(E) R$840,00 e R$600,00</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
