<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:56:01</Created>
	<LastChange>2020-10-28T00:11:02</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="14_CST_GESTAO_FINANCEIRA-17.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,189 806,2008 808,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r25" type="paragraph">
	<Coords points="825,891 1153,891 1153,902 1536,902 1536,919 1534,919 1534,1736 826,1736 826,1094 825,1094"/>
	<TextEquiv conf="0.58347">
	<Unicode>QUESTÃO 30
A elaboração de projetos de investimentos demanda a
análise criteriosa de viabilidade econômico-financeira e
de cenário, observados diversos aspectos técnicos. Na
análise econômico-financeira de projetos de investimento,
O o valor presente líquido (VPL) será positivo, se o
projeto apresentar taxa de retorno positiva.
O o período de payback de um projeto de investimento
é inversamente proporcional ao seu risco.
O o índice de lucratividade representa a relação entre o
valor presente líquido (VPL) de um projeto e o volume
de recursos que o investimento demanda.
O oaumentodataxaderetorno exigida para determinado
projeto de investimento desencadeará a elevação de
seu valor presente líquido (VPL), desde que mantidas
as demais variáveis.
O a decisão de aceitar ou rejeitar uma proposta de
investimento é tomada em razão de a taxa interna
de retorno (TIR) manifestar-se positiva (devendo a
proposta ser aceita) ou negativa (devendo a proposta
ser rejeitada).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="825,176 1153,176 1153,187 1536,187 1536,204 1534,204 1534,562 1533,562 1533,622 1403,622 1403,816 1119,816 1119,861 872,861 872,858 826,858 826,562 825,562"/>
	<TextEquiv conf="0.44976">
	<Unicode>QUESTÃO 29
O custeio variável fundamenta-se na ideia de que custos
e despesas apuráveis por esse método são aqueles
identificados diretamente com a atividade produtiva
e vendas que sejam variáveis em relação ao volume
produzido e vendido. Custos fixos e despesas fixas,
isto é, os que variam apenas em função do nível da
capacidade instalada da empresa, são gastos incorridos
e considerados apenas no Demonstrativo de Resultado
Econômico (DRE) Gerencial.
Na preparação da DRE Gerencial, são variáveis os gastos com
depreciações de equipamentos produtivos.
matérias-primas utilizadas na produção.
encargos sociais da mão de obra fixa.
honorários da diretoria da empresa.
Cocos
aluguéis de imóveis.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 408,176 408,187 791,187 791,203 789,203 789,760 790,760 790,1080 789,1080 789,1520 790,1520 790,1623 789,1623 789,2013 81,2013 81,1335 80,1335"/>
	<TextEquiv conf="0.96053">
	<Unicode>QUESTÃO 28
Uma empresa importadora analisou seu fluxo de caixa e
verificou uma posição futura (em 90 dias) na qual havia
uma grande concentração de pagamentos assumidos
com os fornecedores, em moeda estrangeira (US$), e
as entradas de recursos destinadas para saldar essas
obrigações (para o mesmo período) eram em moeda
nacional (R$).
Constatou-se que não havia recursos disponíveis no caixa,
pois a política de administração da empresa sempre
objetivou uma situação superavitária, embora próxima de
um equilíbrio entre as entradas e saídas.
A análise do fluxo de caixa ainda mostrou que, nas
condições atuais de conversibilidade de moedas entre o
dólar americano (US$) e o real (R$), não havia motivos
para se preocupar. No entanto, os analistas do setor
financeiro alertaram para um cenário de instabilidade
muito provável da economia internacional que poderia
descapitalizar a empresa com a elevação do valor do US$
frente ao R$.
A diretoria da empresa decidiu realizar uma estratégia de
proteção cambial para diminuir o risco da oscilação nas
cotações de conversibilidade entre as moedas.
Na situação descrita acima, qual das seguintes estratégias
deveria ser adotada pela empresa?
O Comprar imediatamente uma posição em US$ em
valores suficientes para honrar seus compromissos
futuros, aproveitando as condições atuais de
conversibilidade de moedas entre o US$ e o R$.
O Vender contratos futuros de US$, com valores
suficientes e vencimentos compatíveis para honrar
seus compromissos futuros.
O Comprar contratos de opções de venda de US$ futuro,
com valores suficientes e vencimentos compatíveis
para honrar seus compromissos futuros.
O Vender contratos de opções de compra de US$ futuro,
com valores suficientes e vencimentos compatíveis
para honrar seus compromissos futuros.
O Realizar um contrato de SWAP, no qual trocaria sua
posição futura em R$ por uma posição futura em USS,
com valores suficientes e vencimentos compatíveis
para honrar seus compromissos futuros.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
