<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:55:24</Created>
	<LastChange>2020-10-28T00:06:57</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="14_CST_GESTAO_FINANCEIRA-20.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="805,189 807,2008 810,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r23" type="paragraph">
	<Coords points="825,176 1153,176 1153,187 1536,187 1536,204 1534,204 1534,707 1535,707 1535,808 1534,808 1534,1051 1533,1051 1533,1126 1179,1126 1179,1172 1047,1172 1047,1371 966,1371 966,1415 826,1415 826,1141 873,1141 873,1026 900,1026 900,1025 919,1025 919,728 873,728 873,672 825,672 825,572 824,572 824,244 825,244"/>
	<TextEquiv conf="0.67486">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Uma empresa, para controlar a qualidade, utiliza três
ferramentas. A ferramenta X contém um conjunto de
itens que podem aparecer em determinado processo e
cuja ocorrência ou não ocorrência devem ser assinaladas,
geralmente, em forma de tabelas. A ferramenta Y é
um gráfico de barras que ordena as frequências de
ocorrência. A ferramenta Z é um diagrama com o formato
de espinha de peixe, que facilita a visualização das causas
de determinado problema.
Considerando o que foi descrito, avalie as seguintes
afirmações.
|. A ferramenta X é a Folha de Verificação, cujo uso
facilita as ações de coletar, organizar e classificar
dados, localizar defeitos e identificar a relação de
causa e efeito.
A ferramenta Y é o Diagrama de Pareto,
que mostra a informação e torna evidente a
priorização dos problemas, além de separar as
causas críticas das triviais.
Ill. A ferramenta Z é o Diagrama de Ishikawa, que
apresenta a relação entre os resultados de um
processo (efeito) e seus fatores (causas).
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O |, apenas.
O lelll, apenas.
O llelll, apenas.
O L11e.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 408,176 408,187 791,187 791,203 790,203 790,796 789,796 789,992 788,992 788,1116 789,1116 789,1402 788,1402 788,1580 790,1580 790,1645 629,1645 629,1689 82,1689 82,1690 81,1690 81,1661 82,1661 82,1499 81,1499 81,1307 80,1307 80,1279 127,1279 127,952 81,952 81,899 80,899 80,592 108,592 108,489 80,489"/>
	<TextEquiv conf="0.96204">
	<Unicode>QUESTÃO 34
A empresa que transpira ética deve se preocupar
em cumprir todos os aspectos legais que ela exige e
preocupar-se também com o bem-estar e a saúde de seus
funcionários, propiciando-lhes melhor qualidade de vida.
Deve evitar o desperdício de produtos e recursos naturais,
tais como a água e a energia, e optar pelo uso de energias
alternativas e limpas.
YAMASHITA, V. H.. Disponível em: &lt;www2.rj.sebrae.com.br/boletim/a-etica-
nas-empresas-estimula-a-qualidade&gt; Acesso em: 18 jul. 2012 (adaptado).
As empresas têm-se preocupado cada dia mais em seguir
parâmetros éticos. A atitude exemplificada acima reflete
no resultado empresarial por meio de uma melhoria na
qualidade dos produtos e serviços prestados, de uma
ampliação e fidelização de clientes e, consequentemente,
em um aumento do faturamento.
Considerando esse contexto, avalie as seguintes asserções
e a relação proposta entre elas.
|. Umaremuneração justa, que inclui todos os benefícios
assegurados pela legislação, gera, por si só, um
ambiente de comprometimento entre os empregados.
PORQUE
Uma empresa que demonstra ter comprometimento
e responsabilidade de planejar sua direção e seu
crescimento, com respeito aos ditames éticos e legais,
pode influenciar a comunidade em que está inserida.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a || é
uma justificativa da |.
O As asserções | e || são proposições verdadeiras, mas a
11 não é uma justificativa da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira e a 1l é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa e a Il é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e 11 são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
