<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:57:21</Created>
	<LastChange>2020-10-28T00:17:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="14_CST_GESTAO_FINANCEIRA-11.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="805,189 806,2008 809,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="826,176 1153,176 1153,187 1536,187 1536,204 1534,204 1534,926 1535,926 1535,952 1534,952 1534,1455 1535,1455 1535,1594 827,1594 827,1595 826,1595 826,953 825,953 825,893 823,893 823,244 824,244 824,243 825,243 825,177 826,177"/>
	<TextEquiv conf="0.58731">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Determinado fornecedor oferece mercadorias em uma
promoção, disponibilizando duas opções de pagamentos:
total à vista ou uma entrada de 50% com pagamento da
2º parcela do restante em 60 dias, cobrando uma taxa de
juros de 1,5% ao mês (juros compostos) para essa parcela.
A empresa não dispõe de recursos para o pagamento
da compra à vista (R$ 100 000,00), mas possui recursos
suficientes para pagar exatamente os 50% exigidos no
parcelamento. Essa empresa também possui direitos
de recebimento no valor nominal de R$ 51 600,00,
que vencem em 60 dias. Consultou-se um banco, que
ofereceu a possibilidade de efetuar uma antecipação
de valor sobre o recebimento futuro, por meio de uma
operação de desconto simples (desconto comercial ou
por fora) com uma taxa de 2,50% ao mês, acrescido de
IOF no valor de R$ 129,00 e encargos administrativos
de R$ 361,00 (os encargos administrativos e o IOF são
abatidos do valor a ser liberado).
Com base nessas condições, o gestor financeiro deveria optar
O por qualquer uma das propostas, pois são equivalentes
sob o ponto de vista financeiro.
O pelo pagamento à vista, já que a empresa possui direitos
de recebimento futuro no valor de R$ 51 600,00, e,
assim, não faz sentido pagar juros.
O pelo pagamento à vista, efetuando a operação de
antecipação de recebimento futuro com o banco, que
é suficiente para completar o valor que falta e ainda
possibilita contar com uma sobra.
O pelo pagamento parcelado, porque, ao utilizar os
direitos de recebimento futuro no valor de R$ 51600,00,
será mais vantajoso em termos de juros a pagar.
OQ pelo pagamento parcelado, porque o valor antecipado
pelo banco seria insuficiente para pagar o montante
exigido na opção à vista; além disso, o valor a receber
em 60 dias é suficiente para pagar a 2º parcela.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 408,176 408,187 791,187 791,268 789,268 789,1282 790,1282 790,1771 341,1771 341,1890 413,1890 413,1935 788,1935 788,1959 765,1959 765,2004 127,2004 127,2007 81,2007 81,1771 80,1771 80,1282 79,1282 79,1281 80,1281 80,958 129,958 129,268 81,268 81,207 80,207"/>
	<TextEquiv conf="0.81285">
	<Unicode>QUESTÃO 14
Na Hora de Investir na Bolsa de Valores, Conte com a Gente!
* “Oferecemos ajuda para escolherseusinvestimentos,
de acordo com o seu objetivo financeiro;
* Suporte necessário para entender o funcionamento
da Bolsa;
* Definiçãodo seu perfil de investidor;
* Diversos serviços, como home broker (site
para você investir via Internet), relatórios de
recomendação de ações, informativos etc;
* Informamos você sobre novos produtos no
mercado, para garantir a diversificação da sua
carteira de investimentos;
* Informamos você sobre o recebimento de
dividendos e outros bônus que as empresas
pagam aos acionistas.
A principal vantagem dos fundos é possibilitar que
investidores de perfil similar — com objetivos comuns,
estratégias de investimento semelhantes e mesmo
grau de tolerância a risco — concentrem recursos para
aumentar seu poder de negociação e diluir os custos
de administração, além de contarem com profissionais
especializados, dedicados exclusivamente à gestão
dos recursos.
Já as desvantagens estão associadas ao fato de o
investidor delegar a terceiros a administração de seus
recursos — falta de autonomia na tomada de decisão,
submissão a regras previamente estabelecidas e à
vontade da maioria dos cotistas, entre outras.
Disponível em: &lt;http://www.bmfbovespa.com.br&gt;.
Acesso em: 31 jul. 2012 (adaptado).
O texto acima trata de uma oferta de serviços ao investidor
que necessita da intermediação de um agente financeiro
autorizado pelo Banco Central do Brasil (BACEN) e pela
Comissão de Valores Mobiliários (CVM) para operar
diretamente na Bolsa de Valores. Este agente financeiro
é um(a)
)
banco múltiplo.
O fundo de pensão.
O banco de investimento.
O sociedade distribuidora de títulos e valores mobiliários.
o
sociedade corretora de títulos e valores mobiliários.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
