<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:57:46</Created>
	<LastChange>2020-10-28T00:19:07</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="14_CST_GESTAO_FINANCEIRA-09.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="73,531 73,813 1536,813 1536,531"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r16" type="paragraph">
	<Coords points="80,182 1536,182 1536,206 1534,206 1534,452 1343,452 1343,889 1534,889 1534,1133 1535,1133 1535,1196 530,1196 530,1241 206,1241 206,1474 136,1474 136,1477 81,1477 81,856 80,856"/>
	<TextEquiv conf="0.96323">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Os diretores da empresa XY apresentaram duas propostas de investimento. A primeira proposta referia-se a uma nova
linha de produção, como forma de melhorar a qualidade na oferta de produtos. O valor atual do investimento necessário
para implementar essa proposta é R$ 100 000,00 e o retorno esperado é dado por uma sequência de fluxos de caixa
estimados em R$ 18 000,00 ao final de cada ano, durante 10 anos. A segunda proposta é investir R$ 145 000,00 em
um produto inovador com incertezas maiores, mas com retornos anuais estimados em R$ 21 950,00 durante 15 anos.
A empresa XY considera o custo de oportunidade ou retorno requerido para ambos os investimentos em 10% ao ano.
O quadro a seguir sintetiza os resultados necessários para análise das duas propostas de investimento.
Com base nessas informações, avalie as afirmações a seguir.
Analisando-se as propostas pelo método do Payback Simples, conclui-se que a proposta 2 é a melhor, pois
possui um valor maior de Payback.
|. Analisando-se as propostas pelo método do VPL, conclui-se que a proposta 2 é a melhor, pois o VPL apresenta
um valor superior em relação à proposta 1.
Il. Comparando-se a TIR das duas propostas, conclui-se que a escolha deve ser a proposta 2, que apresenta uma
taxa interna de retorno superior à da proposta 1.
V. Comparando-se o valor de retorno anual estimado da proposta 2 com o da proposta 1, conclui-se que a melhor
alternativa é a proposta 1, que apresenta retorno anual inferior ao da proposta 2.
É correto apenas o que se afirma em
o
O
Oie
O el.
O lelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
