<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:56:41</Created>
	<LastChange>2020-10-28T00:14:05</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="14_CST_GESTAO_FINANCEIRA-14.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,189 807,2008 809,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="826,176 1153,176 1153,187 1536,187 1536,204 1535,204 1535,672 1534,672 1534,1158 1535,1158 1535,1329 1534,1329 1534,1485 873,1485 873,1486 872,1486 872,908 826,908 826,673 825,673 825,177 826,177"/>
	<TextEquiv conf="0.63698">
	<Unicode>QUESTÃO 22
Uma cooperativa fabrica chapéus, utilizados por
produtores rurais no interior do país, que os adquirem
por R$ 13,00, a unidade. Na sua fabricação, utiliza-se
matéria-prima extraída da vegetação nativa, a um custo
unitário de R$ 3,00. Mensalmente, os custos fixos dessa
organização totalizam R$ 10 000,00, incluindo os gastos
com mão de obra, que chegam a 60% do custo fixo.
Os gestores dessa entidade precisam decidir sobre a
demanda de aumento salarial apresentada pelo sindicado
dos trabalhadores e, ao mesmo tempo, têm que definir
a nova meta de produção para suprir a necessidade de
fundos por causa do aumento nos custos fixos.
No intuito de solucionar o problema apresentado,
O aprodução mínima deverá manter-se em 2 000 chapéus
por mês, que é o ponto de equilíbrio operacional, sem
que os gestores concedam reajuste salarial.
o
a produção mínima continuará a ser de 600 chapéus
por mês, que é o ponto de equilíbrio operacional
atual, sem que os gestores concedam reajuste salarial.
a produção mínima da associação deverá ser de
1 060 chapéus por mês, que será seu novo ponto
de equilíbrio operacional, no caso de os gestores
decidirem conceder um reajuste salarial de 10%.
a cooperativa necessita vender 4200 chapéus a
cada mês, que será seu novo ponto de equilíbrio
operacional, no caso de os gestores decidirem
conceder um reajuste de 10% e de projetarem um
lucro de R$ 2 000,00.
a cooperativa necessita vender 1260 chapéus, que
será seu novo ponto de equilíbrio operacional, no caso
de os gestores decidirem conceder um reajuste de 10%
e de projetarem um lucro de R$ 2 000,00 por mês.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 408,176 408,246 789,246 789,780 487,780 487,904 789,904 789,1207 790,1207 790,1272 788,1272 788,1434 629,1434 629,1479 81,1479 81,1094 80,1094 80,1068 127,1068 127,775 81,775 81,722 80,722"/>
	<TextEquiv conf="0.96265">
	<Unicode>QUESTÃO 21
A formulação de estratégias a partir da aplicação dos
conceitos que envolvem o planejamento estratégico ajuda
a gestão da empresa a mantê-la em equilíbrio com seu
ambiente. A aplicação da metodologia em torno dessa
ferramenta auxilia o processo de gestão organizacional
na medida em que induz os membros organizacionais à
reflexão sobre as potencialidades e fragilidades da empresa
frente às condições do ambiente em que ela opera.
NASCIMENTO, A., M. REGINATO, L. Controladoria: um enfoque na eficácia
organizacional. 2 ed. São Paulo: Atlas, 2009, p. 148 (adaptada).
Considerando esse contexto, avalie as seguintes asserções
e a relação proposta entre elas.
|. O planejamento estratégico é uma ferramenta de
controle gerencial interno.
PORQUE
O planejamento estratégico é um instrumento para
estabelecimento de metas de resultados, que fornece
meios à área da controladoria para o monitoramento
do desempenho da empresa.
A respeito dessas asserções, assinale a opção correta.
O As asserções | e |l são proposições verdadeiras, e a Il é
uma justificativa da |.
O As asserções | e 11 são proposições verdadeiras, mas a
11 não é uma justificativa da |.
O A asserção | é uma proposição verdadeira, e a || é uma
proposição falsa.
O A asserção | é uma proposição falsa, e a Il é uma
proposição verdadeira.
O As asserções | e || são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
