<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:56:54</Created>
	<LastChange>2020-10-28T00:15:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="14_CST_GESTAO_FINANCEIRA-13.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r1">
	<Coords points="806,189 806,2008 808,2008 808,189"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r45" type="paragraph">
	<Coords points="825,1252 1152,1252 1152,1319 1534,1319 1534,1767 985,1767 985,2005 873,2005 873,2003 826,2003 826,1767 825,1767"/>
	<TextEquiv conf="0.39300">
	<Unicode>QUESTÃO 20
Ataxa real e a taxa nominal ou aparente estão diretamente
ligadas ao fenômeno da inflação. Denomina-se taxa
de juros real aquela obtida após se eliminar o efeito da
inflação, e taxa de juros aparente (nominal) aquela com
inflação embutida.
PUCCINI, A. de L., PUCCINI, A.. Matemática financeira: objetiva e aplicada.
São Paulo: Saraiva, 2006, p. 68 (adaptado).
Considerando os conceitos descritos acima, suponha que
um capital de R$ 100,00 seja aplicado durante 1 mês,
à taxa de juros reais de 10% ao mês. Se ocorrer inflação de
20% no mesmo período, o ganho aparente proporcionado
por essa aplicação ao final do mês será de
R$ 8,00.
R$ 10,00.
R$ 20,00.
R$ 30,00.
R$ 32,00.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r2">
	<Coords points="826,442 826,821 1526,821 1526,442"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="825,176 1153,176 1153,242 1534,242 1534,893 1533,893 1533,984 945,984 945,1219 826,1219 826,920 840,920 840,416 825,416"/>
	<TextEquiv conf="0.45430">
	<Unicode>QUESTÃO 19
Alavancagem operacional é um conceito que aborda a
variação marginal do lucro operacional em função da
variação marginal de vendas. A tabela abaixo apresenta
os resultados operacionais de uma fábrica de alimentos
prontos e congelados.
AZEVEDO, J. H.; MENDES, T.. Nunca é tarde para recomeçar. Revista Brasileira
de Administração, Brasília, ano 20. n. 80. p. 42-48, jan/fev. 2011 (adaptado).
Um aumento de 30% nas vendas da empresa resultará em
uma alavancagem operacional de
O 212%.
O 176%.
O 108%.
O 72%.
O 30%.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="80,176 408,176 408,250 790,250 790,759 789,759 789,869 790,869 790,1225 162,1225 162,1461 81,1461 81,1225 80,1225 80,869 107,869 107,759 80,759"/>
	<TextEquiv conf="0.72337">
	<Unicode>QUESTÃO 18
A Companhia de Norte a Sul está querendo aumentar
seu volume de vendas usando a estratégia de ampliação
do prazo concedido aos clientes. O gestor financeiro
menciona que isso impactará na gestão do capital de
giro, bem como na gestão eficiente do caixa. O diretor da
empresa solicita que a empresa encontre uma solução
sem que isso aumente o seu ciclo financeiro. Tomou-se a
decisão de melhorar a gestão dos estoques. Atualmente,
as matérias-primas permanecem 40 dias estocadas, antes
de ser consumidas no processo produtivo.São necessários
45 dias para a fabricação dos produtos, e mais 60 dias
para a sua venda.
PADOVEZE, C. L.; BENEDICTO, G. C. de. Análise das demonstrações financeiras.
3 ed. São Paulo: Cengage Learning, 2010 (adaptado).
Sabe-se que a empresa vem girando 12 vezes, em
média, suas duplicatas a receber e 24 vezes as de seus
fornecedores. A estratégia da empresa considera que
é possível reduzir o período de estocagem de matérias-
primas em 10 dias, o período de fabricação em 5 dias
e o da estocagem de produtos acabados em 15 dias.
Considerando um ano com 360 dias, quantos dias de
prazo adicional podem ser concedidos aos clientes,
preservando-se o mesmo ciclo financeiro (caixa) anterior
às mudanças?
O:.
O 10.
O 15.
O 30.
Q 10.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
