<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:57:34</Created>
	<LastChange>2020-10-28T00:18:21</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="14_CST_GESTAO_FINANCEIRA-10.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r35" type="paragraph">
	<Coords points="80,1447 1536,1447 1536,1470 1534,1470 1534,1693 1343,1693 1343,1745 712,1745 712,1746 309,1746 309,1984 128,1984 128,1982 81,1982 81,1747 80,1747"/>
	<TextEquiv conf="0.44319">
	<Unicode>QUESTÃO 13
As compras de matérias-primas da Companhia Alfa em agosto foram de R$ 70 000,00, em setembro, de R$ 140 000,00 e,
em outubro, de R$ 280 000,00. Desses montantes, 10% foram pagos em dinheiro, 70% foram pagos no mês imediatamente
seguinte ao mês da compra e os 20% restantes foram pagos dois meses após o mês da compra. O aluguel de R$ 5 000,00
foi pago a cada mês. Os salários corresponderam a R$ 38 000,00 por mês.
GITMAN, L., |.; MADURA, J. Administração financeira: uma abordagem gerencial. São Paulo: Addison Wesley, 2003, p. 379 (adaptado).
Com base nessa situação, o total de desembolso de caixa do mês de outubro da Companhia Alfa foi de
R$ 323 000,00.
R$ 280 000,00.
R$ 183 000,00.
R$ 169 000,00.
R$ 71 000,00.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="252,465 252,928 1373,928 1373,465"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="80,182 1536,182 1536,205 1534,205 1534,390 1533,390 1533,986 643,986 643,1171 302,1171 302,1410 81,1410 81,986 80,986"/>
	<TextEquiv conf="0.15820">
	<Unicode>QUESTÃO 12
Os indicadores de liquidez demonstram a capacidade de pagamento da empresa. Bons indicadores de liquidez, no entanto,
não garantem boa capacidade de pagamento, pois os indicadores são obtidos por intermédio do confronto entre as contas
de aplicações (ativos) e as contas de financiamento (passivo), procurando mensurar a solidez da base financeira da empresa.
GALVÃO, A. et al. Finanças corporativas: teoria e prática empresarial no Brasil. Rio de Janeiro: Elsevier, 2008.
A tabela a seguir apresenta o balanço patrimonial de uma empresa em dezembro de 2011.
Considerando as informações sobre o ativo e o passivo dessa empresa em dezembro de 2011, avalie as afirmações seguintes.
|. Oíndice de liquidez corrente é de 1,5.
Il. O Índice de liquidez geral é de 1,4.
Il. O índice de liquidez imediata é de 0,8.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O llelll, apenas.
O 1L11em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
