<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-27T23:55:10</Created>
	<LastChange>2020-10-28T00:05:49</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="14_CST_GESTAO_FINANCEIRA-21.jpg" imageWidth="1615" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r27" type="paragraph">
	<Coords points="80,187 245,187 245,188 408,188 408,245 1300,245 1300,457 1299,457 1299,665 1297,665 1297,774 1298,774 1298,818 1369,818 1369,873 1534,873 1534,1081 572,1081 572,1113 176,1113 176,1081 127,1081 127,1055 128,1055 128,930 127,930 127,839 81,839 81,838 80,838 80,816 316,816 316,218 80,218"/>
	<TextEquiv conf="0.96581">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
O indiano Muhammad Yunus, conhecido como “banqueiro dos pobres”
e Nobel da Paz em 2006, afirmou que o mundo dos negócios não pode ser
focado somente na “maximização dos lucros” e que os chamados “negócios
sociais” podem representar uma grande força para resolver os problemas
globais. “Dinheiro tornou-se um vício. Mas fazer dinheiro é simplesmente um
meio e não um fim”, afirmou durante o Rio+Social o fundador do maior banco
do microcrédito do mundo. Yunus fundou o Graeem Bank em 1983 e, com essa
instituição, já concedeu créditos para mais de 8 milhões de indianos, em sua
maioria, mulheres. Segundo ele, os negócios focados 100% no lucro podem
mudar e também ter uma parte das atividades voltadas para o social para darem
algum retorno para a sociedade. O Nobel considerou a Rio+20 uma oportunidade
de inspiração para renovar promessas e, se possível, mudar o mundo.
O Rio+Social discute o uso da tecnologia, mídia digital e ações sociais para ajudar a
desenvolver soluções sustentáveis para enfrentar os maiores problemas do planeta.
Disponível em: &lt;http://g1.globo.com/natureza/rio20/noticia/2012/06&gt;. Acesso em: 31 jul. 2012 (adaptado).
Com base nas reflexões acima, elabore um texto dissertativo que contemple os aspectos que se seguem.
a) Conceitos básicos de responsabilidade socioambiental e pontos relevantes que devem ser tratados nas
organizações, a fim de desenvolver soluções sustentáveis para a sociedade. (valor: 4,0 pontos)
b) Efetividade das políticas de responsabilidade socioambiental e desenvolvimento sustentável das organizações
que se propõem a executá-las, somadas à contradição existente entre o elevado poder de transformação social
e a superficialidade que tais políticas podem representar. (valor: 3,0 pontos)
c) Ameaças e oportunidades para a gestão financeira das organizações tidas como socioambientalmente
responsáveis. (valor: 3,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
