<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T02:46:50</Created>
	<LastChange>2020-10-30T02:59:11</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VII-20.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="96,189 430,189 430,257 1323,257 1323,632 1322,632 1322,843 1318,843 1318,1129 1208,1129 1208,1179 143,1179 143,1129 79,1129 79,864 286,864 286,633 284,633 284,632 285,632 285,216 96,216"/>
	<TextEquiv conf="0.96570">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
A engenharia de segurança, dentro de sua filosofia, visa orientar
procedimentos que impeçam o desenvolvimento de processos que possam
proporcionar condições inadequadas para os colaboradores executarem suas
funções. No Brasil, a Legislação de Segurança do Trabalho compõe-se de
Normas Regulamentadoras, Leis Complementares, Portarias, Decretos e também
as Convenções Internacionais da Organização Internacional do Trabalho. Um dos
campos defendidos por essas leis é a ergonomia, que, Couto (1995) define como
“um conjunto de ciências e tecnologias que procura a adaptação confortável e
produtiva entre o ser humano e seu trabalho, basicamente procurando adaptar as
condições de trabalho às características do ser humano.”
O objetivo da ergonomia é adaptar o trabalho ao homem, pois o trabalho existe
por causa do homem, e não ao contrário. Nesse sentido, é possível fazer uma
relação com qualidade, não somente de vida, mas também do produto final, pois há
probabilidades de um colaborador que tem seu posto de trabalho adaptado às suas
necessidades ter um melhor desempenho em suas atividades.
COUTO, H. A. Ergonomia aplicada ao trabalho: manual técnico da máquina humana. Belo Horizonte: ERGO, 1995.
Levando em consideração as ideias do texto acima, redija um texto dissertativo abordando o tema:
Engenharia de segurança: ergonomia e qualidade.
Aborde, em seu texto, os seguintes aspectos:
a) relações entre saúde e segurança; (valor: 3,0 pontos)
b) papel da ergonomia na qualidade de vida do trabalhador; (valor: 3,0 pontos)
c) relação da ergonomia com a qualidade em processos produtivos. (valor: 4,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
