<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T02:49:17</Created>
	<LastChange>2020-10-30T03:07:52</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VII-09.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r10">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r26" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1009,192 1009,262 1536,262 1536,621 1456,621 1456,794 1535,794 1535,862 1534,862 1534,955 1533,955 1533,1075 1536,1075 1536,1443 1279,1443 1279,1545 947,1545 947,1679 948,1679 948,1735 956,1735 956,1755 849,1755 849,1757 826,1757 826,1469 920,1469 920,1226 919,1226 919,1096 874,1096 874,1076 900,1076 900,1075 920,1075 920,955 874,955 874,862 825,862 825,794 904,794 904,621 824,621 824,262 841,262"/>
	<TextEquiv conf="0.96676">
	<Unicode>QUESTÃO 11
Ao se elaborar um texto ou trabalho bibliográfico,
principalmente de cunho cientifico, é recomendado fazer
uso de material de apoio como livros, artigos científicos,
revistas, entre outros. Mas um cuidado especial deve ser
tomado com relação ao que será utilizado e como citá-
lo. Para isso, conta-se com a orientação da Associação
Brasileira de Normas Técnicas (ABNT), que normatiza
essas questões com suas regulamentações. Uma delas é
a NBR 6023, que define referência como
“conjunto — padronizado — de elementos
descritivos, retirados de um documento,
que permite sua identificação individual”.
Considerando a normatização das referências, com base
na ABNT, avalie as afirmações que se seguem.
|. Na referência, somente o título da publicação e a
editora devem ser destacados.
No caso específico de obras consultadas online,
não é necessário referenciá-las no texto.
Ill. As referências são alinhadas à margem esquerda
do texto, de forma a se identificar cada documento,
em espaço simples e separadas entre si por
espaço duplo.
Quando as referências aparecem em notas de
rodapé, devem ser alinhadas a partir da segunda
linha da mesma referência, abaixo da primeira
letra da primeira palavra, de forma a destacar o
expoente e sem espaço entre elas.
É correto apenas o que se afirma em
Tell.
leill.
Nell.
INeilv.
COGooOo
Welv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 254,192 254,254 790,254 790,641 789,641 789,796 189,796 189,1005 104,1005 104,1006 81,1006 81,796 80,796 80,641 79,641 79,254 96,254"/>
	<TextEquiv conf="0.96636">
	<Unicode>QUESTÃO 9
As artérias são canais tubulares que surgem do coração e
se subdividem, formando uma grande rede vascular, cujas
terminações alcançam todo o corpo. A artéria aorta parte
do ventrículo esquerdo do coração e dá origem a todas
as restantes artérias responsáveis por levar o sangue rico
em oxigênio e nutrientes a todos os tecidos do organismo.
Em um adulto saudável, a aorta tem 3 cm de diâmetro e
o sangue flui no seu interior com velocidade de 32 m/s.
Define-se por aneurisma da aorta quando ocorre uma
dilatação anormal com expansão progressiva. Suponha
que, em um indivíduo doente, os exames indicam que sua
aorta mede 4 cm de diâmetro.
Considerando que o sangue é um fluído incompressível,
é correto afirmar que a variação percentual da velocidade
do sangue no trecho do aneurisma desse indivíduo doente,
expresso com 2 algarismos significativos, é igual a
25%.
33%.
44%.
78%.
88%.
Coçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="96,1043 270,1043 270,1106 792,1106 792,1332 790,1332 790,2009 130,2009 130,2008 81,2008 81,1648 80,1648 80,1332 79,1332 79,1106 96,1106"/>
	<TableRegion id="r3">
	<Coords points="81,1352 81,1481 789,1481 789,1352"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96342">
	<Unicode>QUESTÃO 10
A gestão ambiental apresenta-se como importante
ferramenta para alcançar a sustentabilidade dentro das
indústrias, permitindo o controle dos impactos ambientais
que suas atividades, produtos e serviços podem causar.
Uma das normas que regulamentam a Gestão Ambiental
é a ISO 14001/2004, que se baseia na metodologia PDCA
(tabela abaixo):
Considerando a ISO 14001/2004, assinale a opção que
ordena adequadamente as 5 etapas do Sistema de
Gestão Ambiental:
|. Implementação e Operação
Política Ambiental
Análise pela Administração
Planejamento
Verificação
1, IV, V.
IV, 1, V, 1, 1.
UM, V, IV, 1,11
IV, A, V, UL
1,1, V, IV, 1.
coOogGoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
