<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T02:48:36</Created>
	<LastChange>2020-10-30T03:04:53</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VII-12.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r8">
	<Coords points="805,197 807,2008 810,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r34" type="heading">
	<Coords points="841,192 955,192 955,257 1534,257 1534,362 1535,362 1535,363 1536,363 1536,540 1535,540 1535,1450 1536,1450 1536,1769 1535,1769 1535,1996 872,1996 872,752 826,752 826,703 825,703 825,567 826,567 826,363 825,363 825,283 824,283 824,257 841,257"/>
	<TextEquiv conf="0.68509">
	<Unicode>QUESTÃO 16
A Agenda 21 é um programa de ação que busca
promover
conciliando proteção ambiental,
um novo padrão de desenvolvimento,
justiça social e
eficiência econômica. É um documento consensual,
com contribuições de 179 países, e que foi oficialmente
divulgada na Conferência das Nações Unidas sobre
Meio Ambiente e Desenvolvimento (CNUMAD), em
1992, no Rio de Janeiro, conhecida por ECO-92.
O capítulo 8 da Agenda 21 prevê métodos para a
integração entre meio ambiente e desenvolvimento na
tomada de decisões. Assinale a opção que corresponde
às áreas de programas do capítulo 8 da Agenda 21.
o
Integração entre meio ambiente e desenvolvimento
nos planos político, de planejamento e de manejo;
criação de uma estrutura legal e regulamentadora
eficaz; utilização — eficaz de instrumentos
econômicos e de incentivos do mercado e outros;
estabelecimento de sistemas de contabilidade
ambiental e econômica integrada.
Consideração das incertezas: aperfeiçoamento da
base científica para a tomada de decisões; promoção
do desenvolvimento sustentável; prevenção da
destruição do ozônio estratosférico; poluição
atmosférica transfronteiriça.
Exame dos padrões insustentáveis de produção e
consumo; desenvolvimento de políticas e estratégias
nacionais de estímulo a mudanças nos padrões
insustentáveis de consumo; auxílio a indivíduos e
famílias na tomada de decisões ambientalmente
saudáveis de compra; estímulo à reciclagem no nível
dos processos industriais e do produto consumido.
Desenvolvimento e difusão de conhecimentos
sobre os vínculos entre tendências e fatores
demográficos e desenvolvimento sustentável;
formulação de políticas nacionais integradas
para meio ambiente e desenvolvimento, levando
em conta tendências e fatores demográficos;
implementação de programas integrados de meio
ambiente e desenvolvimento no plano local, levando
em conta tendências e fatores demográficos.
Promoção do planejamento e manejo sustentáveis do
uso da terra; integração da infraestrutura ambiental:
água, saneamento, drenagem e manejo de resíduos
sólidos; criação de sistemas sustentáveis de energia
e transporte nos assentamentos humanos; promoção
de atividades sustentáveis na indústria da construção.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r13" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 231,192 231,268 792,268 792,572 791,572 791,1958 692,1958 692,2004 128,2004 128,2005 127,2005 127,1285 81,1285 81,1219 79,1219 79,1192 81,1192 81,269 80,269 80,268 96,268"/>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="78,610 78,1136 784,1136 784,610"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96845">
	<Unicode>QUESTÃO 15
Industrialmente, pode-se restringir o conceito de vidro
aos produtos resultantes da fusão pelo calor de óxidos
inorgânicos ou seus derivados e misturas, tendo como
constituinte primordial a sílica (óxido de silício), que, por
resfriamento, enrijece sem cristalizar. Assim, o vidro pode
passar a tomar os aspectos líquido, viscoso ou frágil
(quebradiço) em função da temperatura.
A partir da análise da figura acima, assinale a opção correta.
o
Se uma massa de vidro sofrer esfriamento rápido, ela
ocupará volume maior, ou seja, terá densidade menor
que o mesmo vidro esfriado lentamente.
Durante o esfriamento rápido, os átomos terão mais
tempo para se rearranjarem, portanto, a massa de
vidro ocupará volume maior.
Se, durante o resfriamento, a temperatura for mantida
no ponto B por um tempo correto, haverá maior
reordenação das moléculas de sílica e consequente
aumento do volume até o ponto C.
O ponto A é considerado a temperatura acima da qual
o vidro encontra-se em processo de cristalização.
Na produção de vidro, o interior sempre esfria mais
lentamente que na superfície, tendendo a ocupar
volume maior do que a parte externa do vidro.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
