<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T02:45:38</Created>
	<LastChange>2020-10-30T02:56:12</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VII-26.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r3">
	<Coords points="807,197 807,2008 808,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,258 1343,258 1343,259 1535,259 1535,1132 1534,1132 1534,1241 1536,1241 1536,1548 1535,1548 1535,1639 1472,1639 1472,1685 1279,1685 1279,1738 901,1738 901,1874 956,1874 956,2001 826,2001 826,1708 920,1708 920,1548 874,1548 874,788 825,788 825,627 875,627 875,509 825,509 825,291 841,291"/>
	<TextEquiv conf="0.96769">
	<Unicode>QUESTÃO 34
O sistema de impermeabilizaçção em aterros
sanitários deve ser projetado e implantado para garantir o
confinamento dos resíduos e lixiviados gerados. De acordo
com a NBR 13.896/1997, pode-se utilizar materiais naturais
ou artificiais para impedir a infiltração de poluentes no solo
e a contaminação de aquíferos adjacentes.
ASSOCIAÇÃO BRASILEIRA DE NORMAS TÉCNICAS (ABNT NBR 13.896).
Aterros de resíduos não perigosos: critérios para projeto, implantação e
operação. Rio de Janeiro, 1997.
Considerando as características dos sistemas de
impermeabilização de aterros sanitários e os aspectos
relativos expostos na NBR 13.896/1997, avalie as
afirmações que se seguem.
|. Os solos com textura arenosa são apropriados
para compor o sistema de impermeabilização
de aterros sanitários, desde que suficientemente
compactados sem a presença de umidade.
Il. As argilas que apresentam condutividade
hidráulica igual ou superior a 10º cm/s, quando
compactadas sob condições ótimas de umidade,
são utilizadas para impermeabilização de
aterros sanitários.
Ill. Para os aterros sanitários localizados a uma
distância maior ou igual a 200 m de recursos
hídricos superficiais, e com o nível do lençol
freático a uma profundidade superior a 10 m,
não é necessário a implantação de sistemas de
impermeabilização.
IV. As geomembranas sintéticas constituídas por
(PVC),
permeabilidade na faixa de 10' cm/s, são utilizadas
cloreto de polivinila que apresentam
para impermeabilização de aterros sanitários.
É correto apenas o que se afirma em
o.
o !.
E lell.
O lleilv.
O lllelv.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,163 399,163 399,258 790,258 790,1158 791,1158 791,1443 790,1443 790,1720 534,1720 534,1774 202,1774 202,2001 81,2001 81,1744 129,1744 129,783 79,783 79,258 80,258"/>
	<TextEquiv conf="0.94647">
	<Unicode>QUESTÃO 33
O termo desinfecção se refere a todo processo de destruição
não seletiva de microrganismos causadores de doenças.
Atualmente, grande importância tem sido destinada a essa
etapa, já que a mesma interfere diretamente na incidência
de doenças veiculadas hidricamente, tanto em corpos
superficiais como em subterrâneos. Um especialista é
chamado para dimensionar a etapa de desinfecção em
uma ETE, tendo como objetivo em um primeiro momento,
selecionar o método de desinfecção que mais se aplicaria
a tal situação. Foram pré-selecionadas três alternativas:
cloração com cloro gasoso (Cl2
); radiação ultravioleta (UV)
e ozonização.
A partir das informações do texto, avalie as afirmações
que se seguem.
I. A cloração com cloro gasoso (Cl2
) apresenta como
vantagens o fato de ser um processo estabelecido;
a flexibilidade no processo de dosagem; a elevada
eficiência contra um grande número de patógenos;
custo-benefício melhor do que a ozonização e a
radiação ultravioleta e demanda constante ao longo
da operação da ETE. Tem como desvantagens não
ser aplicável no controle de odores e possuir como
risco a geração de compostos organoclorados.
II. O ozônio possui como vantagens a elevada
eficiência de desinfecção em um grande espectro
de patógenos; apresenta tempo de contato menor
do que o cloro; além de elevar o oxigênio dissolvido
do efluente. Tem com desvantagens a necessidade
de automação; elevados custos de manutenção e
operação e possui a obrigatoriedade de geração
no local de uso.
III. A radiação UV apresenta como vantagens os
baixos custos de instalação e manutenção; baixo
nível de automação necessário e a elevada
eficiência de desinfecção em um grande espectro
de patógenos. Tem como desvantagens a queda
de eficiência na presença de sólidos suspensos e
aplicabilidade a sistemas de pequeno porte.
É correto apenas o que se afirma em
A I.
B II.
C I e II.
D I e III.
E II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
