<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T02:45:22</Created>
	<LastChange>2020-10-30T02:55:33</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VII-27.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="119,192 270,192 270,255 1535,255 1535,1260 1536,1260 1536,1319 435,1319 435,1360 348,1360 348,1573 130,1573 130,1571 81,1571 81,980 80,980 80,255 119,255"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="331,552 331,942 1281,942 1281,552"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.94398">
	<Unicode>QUESTÃO 35
Entre os materiais comumente empregados na impermeabilização de aterros, destacam-se os solos argilosos
e as geomembranas. Dependendo das características do contaminante e dos solos argilosos, esses podem ou não
atuar como uma barreira geológica interferindo na atenuação do contaminante. Trata-se de um processo no qual a
concentração de vários contaminantes do lixiviado que atravessa o solo é reduzida a um limite aceitável. No caso das
geomembranas, o tipo de material deve ser quimicamente compatível com o líquido a que é exposta.
CASTILHOS, Jr, A. (coordenador). Resíduos Sólidos Urbanos: aterro sustentável para municípios de pequeno porte. Rio de Janeiro. Projeto PROSAB. ABES RJ 2003
O solo argiloso existente nessa avaliação tem condutividade hidráulica em torno de 10º cm/s e a tabela apresenta os
valores médios de parâmetros monitorados no líquido lixiviado do aterro.
Considerando as características desse lixiviado, avalie as afirmações que se seguem.
|. O zinco e chumbo possuem os mesmos mecanismos de atenuação, que são precipitação, adsorção, troca de
cátions e diluição. Eles são fortemente atenuados no meio argiloso, justificando ser possível o solo argiloso
como camada de impermeabilização para o aterro proposto.
Il. Os principais mecanismos de atenuação do ferro são: precipitação, troca de cátions, adsorção, biodegradação
e diluição. Sua atenuação deve ser considerada moderada no meio argiloso.
Ill. As geomembranas de PVC são apropriadas para cobertura desse aterro, enquanto as geomembranas de
PEAD são apropriadas para a estrutura da base do aterro, podendo ser utilizadas também como coberturas.
IV. A baixa condutividade hidráulica pode causar puncionamento à geomembrana se a superfície do local não for
limpa de qualquer irregularidade.
É correto o que se afirma em
|, apenas.
| e Ill, apenas.
Il e IV, apenas.
II, Ill e IV, apenas.
LIL EV.
cCoçgoo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
