<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T02:47:23</Created>
	<LastChange>2020-10-30T03:00:54</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VII-17.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="96,1444 270,1444 270,1509 1535,1509 1535,2057 80,2057 80,1674 79,1674 79,1509 96,1509"/>
	<TextEquiv conf="0.96694">
	<Unicode>QUESTÃO 27
A extração de minérios e rochas é realizada a céu aberto quando os depósitos são rasos ou espessos e ocorrem
próximos da superfície. Essa atividade recebe o nome de mineração, na qual os impactos sobre o meio ambiente estão
presentes em todas as fases da extração: pesquisa, implantação, operação e fechamento da mina. Durante a fase de
operação, pode ocorrer o arraste de material particulado pela água da chuva, das áreas de lavra, depósitos de estéril
e estradas.
Constitui impacto ambiental direto na mineração causado pelo arraste de material particulado pela água da chuva, o(a)
|. desmatamento da mata ciliar.
Il. assoreamento de corpos hídricos.
Ill. alteração da qualidade do ar por partículas em suspensão.
IV. alteração das características físico-químicas da água, tais como o pH e a condutividade.
É correto apenas o que se afirma em
Oo o O lell. O lei. O llelv.
17</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,262 1534,262 1534,372 1456,372 1456,1236 1459,1236 1459,1312 1209,1312 1209,1361 987,1361 987,1411 128,1411 128,1407 81,1407 81,1155 79,1155 79,1130 158,1130 158,1030 159,1030 159,372 79,372 79,262 96,262"/>
	<ImageRegion id="r2">
	<Coords points="286,397 286,815 1310,815 1310,397"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.95732">
	<Unicode>QUESTÃO 26
A figura abaixo representa a relação entre o Valor Presente Líquido (VPL) para diferentes taxas de descontos,
resultado da análise de viabilidade econômica da implantação de um projeto de engenharia. Considerando as
informações representadas no gráfico, analise as asserções que se seguem.
O projeto se demonstra inviável para taxas de desconto menores 13,7% a.a. e viável para taxas de
desconto maiores que este valor.
PORQUE
A Taxa Interna de Retorno (TIR) corresponde à taxa de desconto na qual os custos se igualam aos
benefícios, ou seja, o VPL se iguala a zero.
Acerca dessas asserções, assinale a opção correta.
As duas asserções são proposições verdadeiras, e a segunda é uma justificativa correta da primeira.
As duas asserções são proposições verdadeiras, mas a segunda não é uma justificativa correta da primeira.
A primeira asserção é uma proposição verdadeira, e a segunda é uma proposição falsa.
A primeira asserção é uma proposição falsa, e a segunda é uma proposição verdadeira.
CGoOÇGoo
Tanto a primeira quanto a segunda asserções são proposições falsas.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
