<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T02:47:11</Created>
	<LastChange>2020-10-30T02:59:59</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VII-18.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r21" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 430,192 430,242 1535,242 1535,1194 81,1194 81,1195 80,1195 80,242 96,242"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="313,434 313,1068 1300,1068 1300,434"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96444">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 3
O diagnóstico de áreas contaminadas é um procedimento necessário para definir as medidas mais adequadas para a
remediação. Entre as técnicas de diagnóstico, estão as geofísicas, podendo ser citado o Método Eletromagnético Indutivo
(EM). Esse método determina a condutividade elétrica dos materiais em subsuperfície, obtendo-se mapas de condutividade
aparente (mMS/m) para diferentes profundidades. Em uma perícia realizada em uma região industrial com suspeitas de
contaminação recente da água subterrânea por hidrocarbonetos derivados de petróleo, na qual se aplicou a técnica EM,
obteve-se a pluma de contaminação em zona saturada em uma profundidade de 15 m, como se observa na figura.
&lt;7 AreadaindástriaX — &lt;&lt;) AreadalndástriaY Curvas Piezométricas
MOREIRA C.A.; DOURADO, J.C. Análise de Contaminantes de fase líquida não-aquosa (NAPLSs) por aplicação do
método eletromagnético indutivo (EM). Revista Brasileira de Geofísica, v. 3, n. 23, p. 213-220, 2005 (com adaptações).
Com base na situação apresentada, responda às seguintes questões.
a) Qual(is) a(s) direção(ões) de movimentação da pluma de contaminação? Justifique a reposta. (valor: 5,0 pontos)
b) Considerando as curvas de nível indicadas na figura e o ponto de origem da pluma, qual a responsabilidade das
empresas pelo evento de contaminação? Justifique a reposta. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
