<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T02:45:51</Created>
	<LastChange>2020-10-30T02:56:44</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VII-25.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r24" type="heading">
	<Coords points="96,192 270,192 270,254 1536,254 1536,412 1535,412 1535,528 1051,528 1051,529 918,529 918,1355 1535,1355 1535,1723 1057,1723 1057,1724 578,1724 578,1725 577,1725 577,1754 534,1754 534,1795 242,1795 242,2007 130,2007 130,2006 81,2006 81,1415 80,1415 80,413 79,413 79,254 96,254"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="81,581 81,1344 1539,1344 1539,581"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96840">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O licenciamento ambiental de usinas de geração de eletricidade acima de 10 MW, independentemente da fonte
de energia utilizada, depende da elaboração do EIA-RIMA e da sua aprovação pelo órgão ambiental, nos termos da
Resolução Conama nº 01, de 23 de janeiro de 1986. Nesse estudo, os impactos ambientais associados a todas as
fases do empreendimento devem ser identificados e avaliados. Um dos impactos ambientais devido à geração de
energia é a emissão de dióxido de carbono e metano, que contribuem para o aumento do efeito estufa.
A geração de dióxido de carbono e metano em nove usinas hidrelétricas do país foi quantificada em termos de
toneladas de carbono por ano e comparada à emissão de usinas termelétricas de mesma potência equivalente. Atabela
abaixo apresenta os resultados obtidos nesse estudo, expressos por meio da relação entre a emissão de carbono, em
toneladas por ano, gerada pelas usinas termelétricas e hidrelétricas.
Considerando a geração de gases de efeito estufa em hidrelétricas e termelétricas e as relações de emissão de carbono
apresentadas na tabela acima, avalie as afirmações que se seguem.
|. A usina termelétrica a carvão emite o equivalente a 79% a mais de carbono do que a usina hidrelétrica
de Tucuruí.
Il. O impacto ambiental gerado pela emissão de gases de efeito estufa nas usinas hidrelétricas é menor do que
nas usinas termelétricas de mesma potência equivalente.
Ill. As usinas termelétricas que utilizam gás como fonte de combustível emitem quantidades menores de carbono
por ano do que aquelas que utilizam carvão.
IV. A emissão de gases de efeito estufa em reservatórios está relacionada à decomposição da biomassa existente
no momento do enchimento do lago e à matéria orgânica proveniente da bacia de drenagem a montante e
daquela produzida internamente.
É correto apenas o que se afirma em
W.
lelv.
Lie.
LINE,
1, Meilv.
[MEONONCEO)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
