<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T02:49:03</Created>
	<LastChange>2020-10-30T03:06:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VII-10.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r13">
	<Coords points="806,197 807,2008 809,2008 808,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r47" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,253 1535,253 1535,2009 873,2009 873,2010 872,2010 872,1335 826,1335 826,1165 825,1165 825,253 841,253"/>
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="839,552 839,1007 1521,1007 1521,552"/></ImageRegion>
	<TextEquiv conf="0.96495">
	<Unicode>QUESTÃO 13
O processo de decomposição anaeróbia gera, entre
outros, o gás metano, um hidrocarboneto leve que pode
ser aproveitado economicamente, fornecendo calor para a
geração de energia elétrica por uma turbina, por exemplo.
Esse calor é concebido pela reação de combustão do
metano, cuja relação entre o oxigênio consumido durante
O processo e o aproveitamento energético, dado pela
variação da entalpia da reação, para uma molécula do
metano, é apresentado no gráfico abaixo.
Considerando apenas o metano e o oxigênio como
reagentes no processo químico, os valores da variação da
entalpia apresentados no gráfico e os processos físicos na
conversão de energia pela turbina, é correto afirmar que
O ocarbono sólido como produto ocorre na situação com
menor quantidade de energia originada na combustão,
resultando essa condição em um baixo rendimento do
combustível, havendo, ainda, perdas por dissipação
inerente à turbina se o sistema for conservativo.
a disponibilidade do comburente na queima do metano é
diretamente proporcional à geração de calor, resultando
em maior rendimento do combustível, principalmente
se o sistema for conservativo, o que ocorre na prática
no caso do motor automotivo, por exemplo.
a proporção entre as moléculas de metano e de
oxigênio nas reações completa e incompleta são
idênticas, o que garante o maior rendimento do
combustível e da turbina em qualquer sistema.
a respectiva proporção de 1:2 entre as moléculas
de metano e de oxigênio proporciona maior energia
sem a formação de monóxido de carbono, havendo
maior rendimento da turbina na medida em que mais
trabalho é realizado com a energia fornecida.
a formação no produto do monóxido de carbono é
devido à deficiência do comburente no reagente,
proporcionando menor energia com relação à
equação que resulta em carbono sólido, com a turbina
sendo mais potente na medida em que realiza menos
trabalho em um tempo maior.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r20" type="paragraph">
	<Coords points="96,191 231,191 231,262 790,262 790,538 789,538 789,1450 644,1450 644,1556 605,1556 605,1705 435,1705 435,1755 374,1755 374,1961 299,1961 299,2008 130,2008 130,2007 81,2007 81,928 80,928 80,262 96,262"/>
	<TableRegion id="r3">
	<Coords points="78,952 78,1347 784,1347 784,952"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96782">
	<Unicode>QUESTÃO 12
No Brasil, muitas empresas sofrem com o encerramento
de suas atividades por falta de planejamento. O cenário
do mercado mundial sinaliza que as empresas sem
planejamento focado no mercado, com uma preocupação
constante na qualidade e produtividade de seus
processos e produtos, possivelmente sofrerão com a falta
de competitividade.
Em pesquisa realizada
universidade brasileira,
recentemente por uma
quantificou-se o percentual
de médias empresas que realizam o Planejamento
Estratégico em sua administração. Como resultados,
destacam-se: 75% das médias empresas utilizam o
Planejamento Estratégico; 17% não utilizam e 8%
não responderam à pesquisa. A tabela abaixo resume
os motivos que levaram as empresas a realizarem
Planejamento Estratégico.
RUTHES, LEMOS, DESCONCI, EHLERS, 2004 (com adaptações).
É etapa da administração estratégica a
|. identificação do local.
W.
WI.
IV. implementação das estratégias.
elaboração da diretriz da organização.
elaboração das estratégias.
V. elaboração do controle estratégico.
É correto o que se afirma em
O lllelV, apenas.
| e ll, apenas.
Ill e V, apenas.
1, III, IV e V, apenas.
LIL, IVEV.
cGOoOoçÇoeo</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
