<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T02:47:37</Created>
	<LastChange>2020-10-30T03:01:48</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VII-16.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<SeparatorRegion id="r16">
	<Coords points="807,197 806,2008 808,2008 809,197"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r50" type="paragraph">
	<Coords points="841,192 1015,192 1015,254 1536,254 1536,476 1535,476 1535,1441 827,1441 827,1440 826,1440 826,955 825,955 825,954 824,954 824,254 841,254"/>
	<TableRegion id="r1">
	<Coords points="826,497 826,660 1539,660 1539,497"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96482">
	<Unicode>QUESTÃO 25
A Análise SWOT(Strengths-forças, Weaknesses-
fraquezas, Opportunities-oportunidades, Threats-
ameaças) é uma ferramenta de análise gerencial
frequentemente utilizada na Gestão Ambiental, tanto
da esfera pública como da privada, dada sua natureza
estratégica. Alguns campos dessas análises podem ser
observados na tabela abaixo.
As forças analisam os diferenciais da empresa e as
fraquezas, os pontos falhos, ambos relacionados aos
fatores internos da empresa. As oportunidades são
os aspectos externos sob os quais a empresa não tem
controle, mas a favorecem; as ameaças são fatores
externos que ameaçam seu posicionamento e estratégia.
Assinale a opção que corresponde ao objetivo principal da
Análise SWOT.
O Tornar a organização capaz de integrar as decisões
administrativas e operacionais com as estratégicas.
O Reconhecer as limitições da organização,
maximizando seus pontos fortes, enquanto monitora
oportunidades e ameaças no ambiente competitivo.
O Dar ênfase às pessoas, enquanto os equipamentos
são utilizados como ferramentas de apoio.
O Criar um grupo de trabalho com profissionais de
diversas áreas relacionadas ao tema em questão que
forneçam informações para elaborar um relatório de
potenciais impactos.
O Orientar uma sequência de atividades para
gerenciamento de tarefa, processo ou organização.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r28" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 270,192 270,276 791,276 791,797 790,797 790,1551 791,1551 791,1687 788,1687 788,2010 128,2010 128,2006 81,2006 81,1687 80,1687 80,797 79,797 79,276 96,276"/>
	<TableRegion id="r3">
	<Coords points="73,871 73,1434 786,1434 786,871"/></TableRegion>
	<TextEquiv conf="0.96699">
	<Unicode>QUESTÃO 24
O ICMS (Imposto sobre Circulação de Mercadorias e
Serviços) Ecológico surgiu com o intuito de compensar
os municípios que possuíam restrição de uso do solo
em locais protegidos (unidades de conservação e outras
áreas de preservação específicas), uma vez que algumas
atividades econômicas são restritas ou mesmo proibidas
em determinados locais para garantir sua preservação.
Atualmente, muitos municípios incentivam a preservação
e a criação de novas áreas com o fim de aumentar sua
arrecadação, como se pode observar na tabela referente
aos municípios do litoral paulista.
O artigo 158 da Constituição Federal define que 25% do
CMS arrecadado são destinados aos municípios e 75%
vão para o Estado. Desse modo, o valor que pode ser
repassado para ICMS Ecológico é
O até um quarto dos 75% destinados ao Estado.
O ovalor integral dos 75% destinados ao Estado.
O até um quarto dos 25% destinados aos municípios.
O o valor integral dos 25% destinados aos municípios.
o
até um quarto do valor total dos municípios e do Estado.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
