<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-30T02:47:00</Created>
	<LastChange>2020-10-30T02:59:28</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_GRUPO_VII-19.jpg" imageWidth="1613" imageHeight="2165">
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="96,192 431,192 431,273 1300,273 1300,820 1213,820 1213,983 1535,983 1535,1128 1028,1128 1028,1180 176,1180 176,1181 175,1181 175,1128 144,1128 144,1009 143,1009 143,942 80,942 80,848 81,848 81,847 317,847 317,218 96,218"/>
	<TextEquiv conf="0.95452">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
O emprego do reúso da água para a redução dos impactos ambientais
associados ao uso dos recursos hídricos é um tema relativamente recente no
Brasil, mas pode ser uma alternativa viável diante da atual realidade que os
brasileiros enfrentam. Isso pode ser comprovado pela escassez de recursos
hídricos próximos a centros urbanos consolidados, associando-se a esse fato a
queda de qualidade da água ainda disponível, comprometidas pela poluição e
contaminação desses corpos hídricos. Basicamente, o reúso de águas pode ser
indireto, sendo planejado ou não; e direto, isto é, o reúso é realizado na mesma
atividade na qual houve a geração do efluente. A escassez de água acentuada
principalmente em zonas urbanas, bem como os instrumentos previstos pelas
políticas de recursos hídricos no país, vem fazendo com que se avalie a
possibilidade de reutilização dos efluentes urbanos e industriais tratados.
Tendo como referência inicial essas informações, responda às questões que se seguem.
a) Que aspectos técnicos devem ser contemplados em uma avaliação de viabilidade para implantação de sistemas
de tratamento que prevê o reúso? (valor: 5,0 pontos)
b) Quais benefícios podem advir com a implantação do reúso em uma empresa, tomando como base os princípios
poluidor-pagador (PPP) e usuário-pagador (PUP)? (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
