<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T15:53:51</Created>
	<LastChange>2021-01-17T20:20:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA-13.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r68" type="paragraph">
	<Coords points="863,1531 1025,1531 1025,1569 1574,1569 1574,1770 1258,1770 1258,1840 1152,1840 1152,1875 1116,1875 1116,1940 909,1940 909,1941 908,1941 908,1945 863,1945 863,1770 862,1770 862,1569 863,1569"/>
	<TextEquiv conf="0.96809">
	<Unicode>Questão 28
A 68-year-old man comes with a chief complaint urinary
frequency, hesitancy, and a slow stream for 18 months.
Rectal examination shows a firm, slightly enlarged prostate.
After he voids, a Foley catheter is inserted and yields 600
mL of urine. Urinalysis is within normal limits. Which of the
following is the most likely diagnosis?
(A) Acute prostatitis.
(B) Benign prostatic hypertrophy.
(C) Neurogenic bladder.
(D) Bladder cancer.
(E) Urethral stricture</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r42" type="paragraph">
	<Coords points="79,1561 242,1561 242,1595 791,1595 791,1814 352,1814 352,1878 307,1878 307,1937 89,1937 89,1878 88,1878 88,1814 79,1814"/>
	<TextEquiv conf="0.96813">
	<Unicode>Questão 26
Consultan unos padres porque su hijo, de cinco afos, lleva
varias noches despertándo-se agitado como sí hubiera
sofiado algo que le angustia. Cuando acuden a su lado por
la noche, el nio les mira y dice palabras que no tienen ningún
significado. Al cabo de un rato vuelve a dormirse y por la
mahana no recuerda nada de lo ocurrido. El diagnóstico sería
(A) pesadillas.
B) terrores nocturnos.
C) foco epiléptico.
D) disomnia.
E) sonambulismo.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r2">
	<Coords points="823,184 823,1947 831,1947 831,184"/></SeparatorRegion>
	<TableRegion id="r3">
	<Coords points="855,642 855,1065 1581,1065 1581,642"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r47" type="paragraph">
	<Coords points="863,176 1026,176 1026,214 1574,214 1574,617 1425,617 1425,1151 1574,1151 1574,1484 873,1484 873,1346 872,1346 872,1213 871,1213 871,1143 864,1143 864,618 862,618 862,214 863,214"/>
	<TextEquiv conf="0.96606">
	<Unicode>Questão 27
Um hábil e competente cirurgião do interior tem uma dúvida
sobre qual operação realizar para beneficiar um paciente de
55 anos com adenocarcinoma de reto médio (distante 8 cm
da borda anal, estádio pré-operatório: pT3 NO, MO). Basica-
mente, ele tem que decidir entre duas opções cirúrgicas e
quando fazer, ou não fazer, radioterapia e quimioterapia. Ele
tem cinco informações diferentes e deve escolher a melhor
para seu paciente. Uma das sugestões é de um cirurgião
com larga experiência e as outras quatro vêm de artigos atu-
ais (2003-2004) que leu. Os quatro artigos são: uma meta-
análise, um relato de casos tratados, um estudo retrospecti-
vo e um ensaio clínico não controlado.
Diante disso, a opção que ele deve escolher é
A) amputação abdominoperineal com rádio e quimioterapia
pré-operatória.
B) amputação abdominoperineal com rádio e quimioterapia
pós-operatória.
C) ressecção anterior com rádio e quimioterapia pré-ope-
ratória.
D) ressecção anterior com rádio e quimioterapia pós-ope-
ratória.
E) ressecção anterior sem rádio ou quimioterapia pré-ope-
ratória.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="79,1209 242,1209 242,1244 790,1244 790,1457 752,1457 752,1494 725,1494 725,1526 80,1526 80,1334 79,1334 79,1303 78,1303 78,1276 79,1276"/>
	<TextEquiv conf="0.96533">
	<Unicode>Questão 25
Um paciente de dois anos chega ao consultório com relato de
tosse e febre alta há 48 horas. Qual(ais) dos achados abaixo
ele deve apresentar para que se suspeite de pneumonia?
(A) Tosse seca e contínua com lassidão.
(B) História anterior de pneumonia.
(C) Febre acima de 39 ºC, que responde pouco aos antitér-
micos.
(D) Taquipnéia, mesmo se afebril, associada à tiragem.
(E) Secreção nasal esverdeada com tosse produtiva.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r15" type="paragraph">
	<Coords points="79,176 242,176 242,213 792,213 792,240 790,240 790,535 792,535 792,562 790,562 790,1169 80,1169 80,177 79,177"/>
	<TextEquiv conf="0.96678">
	<Unicode>Questão 24
Homem, 70 anos, tabagista crônico (130 maços/ano), está
sob acompanhamento clínico por apresentar falta de ar pro-
gressiva há 5 anos. Atualmente a falta de ar ocorre aos
pequenos esforços. Apresenta cianose de extremidades,
lobos de orelhas e língua. A frequência respiratória em re-
pouso é de 24 movimentos/min, a frequência cardíaca é de
96 batimentos/min, a pressão arterial (semelhante às me-
didas anteriores) = 118X78 mmHg. Observa-se
engurgitamento jugular e desaparecimento da amplitude de
pulso radial na inspiração. Bulhas cardíacas rítmicas e
hipofonéticas, sem sopros; fígado percutível a partir do 6º
espaço intercostal direito e palpável a 3 cm do Rebordo
Costal, edema de membros inferiores de intensidade mo-
derada. O conjunto de condutas e orientações para o caso,
considerando qualidade de vida e sobrevida, é
(A) cessação do tabagismo, realização de espirometria e
avaliação com vistas à indicação de oxigenoterapia
domiciliar.
(B) cessação do tabagismo, pois a espirometria não modi-
ficará a conduta clínica e a oxigenoterapia é precoce
para o caso.
(C) avaliação com vistas à indicação de oxigenoterapia do-
miciliar e cessação do tabagismo, pois a oxigenoterapia
não trará impacto na sobrevida.
(D) realização de espirometria e avaliação com vistas à indi-
cação de oxigenoterapia domiciliar, pois a cessação do
tabagismo não trará impacto.
(E) oxigenoterapia domiciliar, pois a cessação do tabagis-
mo não trará impacto e a espirometria não modificará a
conduta clínica.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
