<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-10-20T15:54:28</Created>
	<LastChange>2021-01-17T20:23:04</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="MEDICINA-11.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2167">
	<TextRegion id="r32" type="paragraph">
	<Coords points="864,787 1575,787 1575,1943 864,1943"/>
	<TextEquiv conf="0.93901">
	<Unicode>Questão 19
Mulher de 32 anos de idade apresenta anti-HIV (ELISA)
positivo, confirmado por Western–Blot. É natural e proce-
dente da cidade de São Paulo. Relata que o marido é
soropositivo para HIV. Não apresenta queixas. Nega ante-
cedentes de contato com portadores de doença respirató-
ria. O exame clínico cuidadoso revela que a paciente está
em boas condições de saúde física e mental. Qual a con-
duta neste momento, para esta paciente?
(A) Encaminhá-la para um Centro de Referência para
DST/Aids a fim de que sejam realizados exames obri-
gatórios como contagem de células T CD4/CD8; carga
viral do HIV; intradermorreação para tuberculose,
sorologia para toxoplasmose (IgG) e citomegalovírus.
(B) Encaminhá-la para um Centro de Referência para DST/
Aids a fim de que sejam realizados exames obrigatórios:
contagem de células T CD4/CD8; carga viral do HIV;
sorologia para toxoplasmose e citomegalovírus (I9G e IgM)
e 3 exames protoparasitológicos de fezes.
(C) Orientar a paciente para retornar em 6 meses, reforçan-
do a necessidade de prática de sexo seguro, uso obriga-
tório de “camisinha” e anticoncepcional de baixa dosa-
gem por via oral.
(D) Não é necessário referenciar esta paciente para um cen-
tro especializado, devendo-se solicitar exames obrigatóri-
os: contagem de células T CD4/CD8; PCR qualitativo para
o HIV; intradermorreação para tuberculose, sorologia para
citomegalovírus (IgG e IgM) e Chagas.
(E) Não é necessário referenciar a paciente para centro
especializado, devendo-se marcar retorno em 6 meses
e pedir os exames obrigatórios: de genotipagem do ví-
rus HIV, carga viral, sorologia para hepatite C (anti —
HCV), hepatite B (aglBs e antiHBc total) e para herpes
simplex (IgG e IgM).</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="80,1356 243,1356 243,1390 791,1390 791,1759 549,1759 549,1784 199,1784 199,1886 200,1886 200,1919 205,1919 205,1945 80,1945 80,1794 81,1794 81,1448 80,1448"/>
	<TextEquiv conf="0.96360">
	<Unicode>Questão 17
Em relação ao parto pré-termo, considere as afirmativas a
seguir.
|- Apesar de se ter agregado maior conhecimento sobre o
assunto e de se dispor de recursos para a inibição, a sua
incidência não tem diminuído nas últimas décadas.
Il - Os agentes tocolíticos parecem proporcionar tempo im-
portante para a ação de drogas que aceleram a maturi-
dade pulmonar.
III - E responsável por 10% da morbidade e mortalidade
perinatal.
IV -O feto pré-termo tolera melhor a hipóxia durante o tra-
balho de parto que o feto a termo.
Estão corretas somente as afirmativas
(A) lell.
(B)lelll.
(C)llelll.
(D) Ile IV.
(E) Il e IV.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r1" type="paragraph">
	<Coords points="80,174 242,174 242,208 790,208 790,328 575,328 575,359 554,359 554,484 80,484 80,328 79,328 79,208 80,208"/>
	<TextEquiv conf="0.96625">
	<Unicode>Questão 15
Considere uma paciente de 32 anos com amenorréia, ten-
do sido descartada gravidez, e que somente veio a mens-
truar com o uso de estrogênio e progestogênio. Com base
nestes dados, a origem da amenorréia é
(A) hipotalâmica, hipofisária ou ovariana.
(B) hipofisária ou tubária.
(C) tubária, hipotalâmica ou ovariana.
(D) uterina ou ovariana.
(E) uterina, hipotalâmica ou hipofisária.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="80,516 242,516 242,559 791,559 791,1303 549,1303 549,1336 81,1336 81,626 80,626"/>
	<TextEquiv conf="0.96279">
	<Unicode>Questão 16
Considere as afirmativas abaixo, a respeito de diversas
modalidades de câncer feminino.
|- O câncer de colo uterino deixou de ser responsável por
grande parte da mortalidade na população feminina, em
virtude da excelente cobertura do exame citopatológico
em nosso país.
Il - Com base na tentativa de aumentar o diagnóstico pre-
coce e consequente redução da mortalidade por cân-
cer de mama é que se tem justificado o rastreamento
mamográfico anual ou, ao menos, bienal a partir dos
40 anos de idade.
IIl - A neoplasia intra-epitelial cervical de alto grau não tra-
tada evolui para o câncer invasor em um percentual
significativo de casos e, por este motivo, deve ser devi-
damente diagnosticada e tratada para reduzir a
morbimortalidade do câncer de colo uterino.
IV - O diagnóstico em estágios iniciais fazem do câncer de
ovário o de menor taxa de mortalidade entre os tumo-
res genitais.
Estão corretas somente as afirmativas
(A) I e II.
(B) I e III.
(C) II e III.
(D) II e IV.
(E) III e IV</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<SeparatorRegion id="r35">
	<Coords points="823,186 823,1957 836,1957 836,186"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r36" type="paragraph">
	<Coords points="855,165 855,771 1597,771 1597,165"/>
	<TextEquiv>
	<Unicode>Questão 18
Primigesta com 40 semanas está internada na maternidade
em trabalho de parto e há 3 horas permanece com 7 cm de
dilatação cervical. A altura uterina mede 40 cm e o feto en-
contra-se em apresentação cefálica, na posição occipto-ilíaca
esquerda anterior e a altura da apresentação no plano me-
nos 2 de De Lee. As contrações uterinas são de forte intensi-
dade e na freqüência de três em 10 minutos. Os batimentos
cardíacos fetais mantêm-se na freqüência de 140 por minu-
to antes, durante e depois das contrações. A ruptura espon-
tânea das membranas ocorreu há 4 horas quando se consta-
tou líquido amniótico claro com grumos. Diante destes acha-
dos, o que pode estar ocorrendo?
(A) Discinesia uterina.
(B) Desproporção cefalopélvica.
(C) Fase ativa prolongada.
(D) Fase latente prolongada.
(E) Distócia de posição.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
