<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-12T23:40:33</Created>
	<LastChange>2020-09-12T23:41:22</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_FLORESTAL-17.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TableRegion id="r0">
	<Coords points="81,1000 81,1392 1502,1392 1502,1000"/></TableRegion>
	<TextRegion id="r11" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 254,179 254,247 1489,247 1489,315 1333,315 1333,491 899,491 899,538 865,538 865,586 695,586 695,633 85,633 85,634 84,634 84,506 85,506 85,379 83,379 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96527">
	<Unicode>QUESTÃO 13
As folhas são órgãos laterais que se inserem sobre o caule principal e os ramos e, devido à sua diversidade,
podem ser importantes ferramentas dendrológicas na identificação de espécies.
A respeito da morfologia das folhas, é correto afirmar que
A folhas bipinadas ou recompostas são aquelas em que os folíolos se dividem em foliólulos.
B folhas inseridas em dupla em um mesmo nó caracterizam a filotaxia verticilada.
C folhas compostas digitadas se dividem em dois folíolos.
D folhas compostas bifolioladas apresentam a raqui alada.
E folhas simples apresentam limbo dividido.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r18" type="paragraph">
	<Coords points="84,667 255,667 255,737 1492,737 1492,976 1035,976 1035,1490 1492,1490 1492,1560 1490,1560 1490,1653 1156,1653 1156,1769 322,1769 322,2034 85,2034 85,1446 84,1446 84,977 83,977 83,737 84,737"/>
	<TextEquiv conf="0.96842">
	<Unicode>QUESTÃO 14
A tabela a seguir apresenta a Matéria Seca da Parte Aérea (MSPA) de mudas de Eucalyptus dunnii
correspondentes a 90% da produção máxima, os respectivos níveis críticos (NC) de fósforo (P) no solo
em três níveis de calagem e a eficiência de uso de P no nível crítico do nutriente no solo em que: CO,
sem calagem; C1/2, metade da dose para elevar o pH a 5,5 pelo método SMP; C1, dose para elevar
o pH a 5,5 pelo método SMP. PO, O mg de P/kg de solo; P1, 50 mg de P/kg de solo; P2, 150 mg de P/
kg de solo; P3, 300 mg de P/kg de solo; e P4, 600 mg de P/kg de solo.
Com base nas informações apresentadas, avalie as afirmações a seguir.
I. Os níveis críticos de fósforo no solo para a produção de MSPA das mudas de Eucalyptus dunnii
diminuem com a calagem.
ll. A calagem aumenta a eficiência de utilização do fósforo para a produção de MSPA de
Eucalyptus dunnii.
Ill. A calagem diminui a produção de MSPA das mudas de Eucalyptus dunnii.
É correto que se afirma em
A I, apenas.
B III, apenas.
C I e II, apenas.
D II e III, apenas.
E I, II e III.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
