<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-12T23:54:14</Created>
	<LastChange>2020-09-12T23:55:00</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_FLORESTAL-27.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,248 1492,248 1492,563 1490,563 1490,755 1491,755 1491,824 391,824 391,936 1491,936 1491,1005 1490,1005 1490,1095 132,1095 132,1096 131,1096 131,1051 85,1051 85,1005 132,1005 132,695 85,695 85,564 84,564"/>
	<TextEquiv conf="0.76433">
	<Unicode>QUESTÃO 30
O Contrato de Concessão Florestal, introduzido pela Lei n. 11.284, de 2006, prevê a exploração, por
empresa particular, de povoamentos florestais situados em terras públicas. Ao possibilitar a transferência
para a administração privada de grandes áreas de florestas públicas, estimadas, em 2019, em mais
de 250 milhões de hectares, por um período relativamente longo de 40 anos, a concessão ainda gera
desconforto em setores da sociedade. Nesse contexto, os gestores de empresas concessionárias, além
de gerenciar a aplicação da tecnologia de manejo florestal de acordo com o contrato de concessão,
precisam estabelecer canal permanente de comunicação com a população do entorno da área florestal
sob exploração.
É correto afirmar que o processo de concessão florestal em terras públicas
A proporciona aumento do valor do metro cúbico de madeira em árvores em pé na pequena propriedade
rural.
B permite inserir a área de Reserva Legal existente na pequena propriedade rural no mercado madeireiro
da região.
C possibilita que grandes empresas multinacionais tenham acesso à madeira existente em florestas
públicas brasileiras.
D prevê a exploração de madeira e outros produtos e serviços em florestas públicas por empresas
particulares por um período indeterminado.
E amplia a participação da economia florestal na composição do PIB do município onde se localiza a
área de floresta pública sob concessão.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r12" type="paragraph">
	<Coords points="84,1127 254,1127 254,1196 1491,1196 1491,1348 1246,1348 1246,1413 633,1413 633,1543 714,1543 714,1673 85,1673 85,1674 84,1674 84,1543 85,1543 85,1349 84,1349"/>
	<TextEquiv conf="0.96509">
	<Unicode>QUESTÃO 31
O monitoramento da perda de solo por processos erosivos é importante para o planejamento do uso
da terra de modo sustentável. Nesse contexto, o geoprocessamento tem se mostrado uma ferramenta
eficiente, pois permite o acompanhamento de grandes áreas por meio de imagens de sensoriamento
remoto, em que as bacias hidrográficas compõem unidades de análise.
Em uma imagem de sensoriamento remoto, o que delimita uma bacia hidrográfica são
A os divisores de águas na paisagem.
B os tipos de solos distribuídos na área.
C os limites administrativos entre municípios.
D os tipos de vegetação distribuídos na área.
E os tipos de redes de drenagem existentes.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
