<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-12T23:52:08</Created>
	<LastChange>2020-09-12T23:52:46</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_FLORESTAL-25.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<TextRegion id="r2" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 1492,247 1492,353 1490,353 1490,491 1352,491 1352,620 1492,620 1492,993 1023,993 1023,994 554,994 554,995 85,995 85,996 84,996 84,620 133,620 133,491 85,491 85,356 84,356"/>
	<TextEquiv conf="0.96561">
	<Unicode>QUESTÃO 27
Para a prática correta do manejo florestal, deve-se considerar a capacidade que a floresta possui
para repor as quantidades de produtos retirados. Assim, a retirada de produtos não deve ser maior
que a capacidade de produção ou crescimento da floresta.
D'OLIVEIRA, M. V. N. et. al. Manejo florestal sustentável na pequena propriedade. Rio Branco: Embrapa Acre, 2007 (adaptado).
Nesse contexto, considere as seguintes características de um Plano de Manejo Florestal Sustentável
na Amazônia.
º* “Produtividade anual da floresta para o grupo de espécies comerciais = 0,86 m3/ha/ano.
* Ciclodecorte=25 anos.
* Unidade de Produção Anual = 500 hectares.
A partir dessas informações, a intensidade máxima de corte anual passível de ser autorizada pelo órgão
ambiental para esse plano de manejo é de
A 21,5 m?.
B 430 m?.
C 1500 m?.
D 10750 m?.
E 30500 m?.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,1030 255,1030 255,1098 1490,1098 1490,1340 1130,1340 1130,1405 608,1405 608,1406 220,1406 220,1658 85,1658 85,1343 84,1343"/>
	<TextEquiv conf="0.95794">
	<Unicode>QUESTÃO 28
O dimensionamento dos talhões considera o risco de incêndios e a mecanização para implantação,
condução, colheita e transporte florestal. Para isso, são projetadas estradas e aceiros.
Um engenheiro florestal, após análises econômicas, define que, para um sistema de colheita de tora
longa, com corte efetuado com Feller Buncher e arraste com Skidder, em área plana, a distância média de
arraste é de 72 m. Considerando essa distância de arraste, o engenheiro projetou duas estradas a serem
utilizadas para a colheita e o transporte da madeira.
Nessa situação, é correto afirmar que a distância entre as duas estradas foi de
A 72 m.
B 96 m.
C 14 m.
D 288 m.
E 576 m.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
