<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-12T23:43:41</Created>
	<LastChange>2020-09-12T23:44:23</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ENGENHARIA_FLORESTAL-19.jpg" imageWidth="1575" imageHeight="2166">
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="787,181 787,2047 788,2047 788,181"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="84,179 255,179 255,247 769,247 769,1314 770,1314 770,1546 769,1546 769,1789 84,1789 84,635 83,635 83,247 84,247"/>
	<TextEquiv conf="0.96263">
	<Unicode>QUESTÃO 17
A silvicultura brasileira, principalmente de espécies
dos gêneros Eucalyptus e Pinus, tem conseguido
importantes avanços científicos e tecnológicos
com aumentos nos níveis de produtividade a cada
rotação. Entre todos os avanços que consolidaram
a silvicultura brasileira como uma das mais
relevantes do mundo, destacam-se a adoção do
cultivo mínimo e o domínio acerca dos tipos, das
doses, das formas e das épocas de aplicação de
fertilizantes nos povoamentos comerciais.
Considerando esse contexto, assinale a opção
correta.
O As características físicas, a atividade biológica
e a fertilidade do solo são mantidas ou
melhoradas em locais em que se aplica o
preparo conservacionista do solo do tipo cultivo
mínimo.
O O potássio é um dos micronutrientes mais
demandados pelas espécies florestais, sendo
priorizado na adubação de cobertura.
O À adubação de cobertura, que prioriza a
aplicação de fósforo, é realizada em filetes
contínuos ou em meia lua na projeção de copa,
ao longo dos primeiros meses após o plantio
das mudas.
O O preparo do solo, no cultivo intensivo, é
realizado apenas nas linhas de plantio em
que o subsolador executa a função de romper
as camadas compactadas do solo, além da
aplicação de fosfato no interior do sulco de
plantio.
O A adubação de base é realizada de maneira
localizada, poucos dias após o plantio
das mudas, com maior concentração de
fertilizante nitrogenado para atender à grande
demanda inicial desse nutriente e estimular o
desenvolvimento do sistema radicular.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r19" type="paragraph">
	<Coords points="805,179 976,179 976,247 1492,247 1492,510 1491,510 1491,805 1492,805 1492,1035 1491,1035 1491,1342 1492,1342 1492,1738 1296,1738 1296,1795 929,1795 929,1922 995,1922 995,2048 806,2048 806,1826 807,1826 807,1761 852,1761 852,1510 854,1510 854,571 807,571 807,510 805,510"/>
	<TextEquiv conf="0.95893">
	<Unicode>QUESTÃO 18
A escolha do espaçamento adequado de plantio
é crucial para o sucesso da implantação de
povoamentos florestais comerciais, e deve ser
realizada com base em fatores silviculturais,
tecnológicos e econômicos, que influenciarão a
qualidade, a quantidade e o custo da produção
madeireira.
Nesse contexto, avalie as afirmações a seguir.
I. Em locais que apresentam déficit hídrico
elevado, deve-se optar por espaçamentos
adensados para que as espécies possam
recobrir rapidamente a área, diminuindo,
assim, a evaporação de água do solo.
II. A arquitetura de copa das espécies/
clones de árvores influencia na escolha
do espaçamento de plantio, uma vez que
a menor densidade de plantio deve ser
adotada para espécies/clones com maior
raio médio de copa.
Ill. São vantagens da escolha de espaçamentos
reduzidos os menores custos de
estabelecimento e de manutenção, tendo
em vista que o dossel florestal vai
fechar mais rapidamente, reduzindo o
desenvolvimento de plantas invasoras nas
entrelinhas de plantio.
IV. Quando a finalidade do plantio objetivo for
a produção de madeira para serraria, deve-
se adotar espaçamentos adensados para
obter lucro com os desbastes.
V. A adoção de espaçamento de plantio
adensado reflete a pretensão de obter
maior volume por hectare, já a adoção de
maiores espaçamentos de plantio deve ser
realizada quando o objetivo for a obtenção
de maior volume e diâmetro por árvore.
É correto apenas o que se afirma em
A II e V.
B III e V.
C I, III e IV.
D I, II, III e IV.
E I, II, IV e V.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
