<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-04T22:39:30</Created>
	<LastChange>2020-12-05T00:10:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="29_letras_portugues_bacharelado-13.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 473,299 473,393 909,393 909,430 1601,430 1601,1168 145,1168 145,765 144,765 144,353 145,353"/>
	<TextEquiv conf="0.96325">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 5
Texto 1
— Quero ser como a flor que morre antes de envelhecer.
Assim dizia Modari, a gorda indiana. Não morreu, não envelheceu. Simplesmente, engordou ainda mais.
Finda a adolescência, ela se tinha imensado, planetária. Atirada a um leito, tonelável, imobilizada, enchendo
de mofo o fofo estofo. De tanto viver em sombra ela chegava de criar musgos nas entrecarnes.
A vida dela se distraía. Lhe ligavam a televisão e faziam desnovelar novelas. Modari chorava, pasmava e ria
com sua voz aguçada, de afinar passarinho. Nos botões do controlo remoto ela se apoderava do mundo,
tudo tão fácil, bastava um toque para mudar de sonho. Rebobinar a vida, meter o tempo em pausa. Afinal,
o destino está ao alcance de um dedo. Modari, de dia, noturna. De noite, diurna. No ecrã luminoso a moça
descascava o tempo.
COUTO, M. Contos do nascer da terra. São Paulo: Companhia das Letras, 2014, p. 33 (adaptado).
Texto 2
Nas literaturas africanas de língua portuguesa, mais especificamente na literatura de Moçambique,
encontramos em Mia Couto o artista da palavra, na qual a oralidade e a escrita se mesclam, uma determinando
os domínios da outra, sem perda cultural. Tantos caminhos são destacados ao longo de suas narrativas. Mia
Couto, ao traçar tais “itinerâncias”, sabe que falas, motivos e aportes culturais irão tomar visibilidades na
cena de seu país e, consequentemente, na sua literatura. É certo que toda literatura só poderá surgir com
bases na oralidade e nos costumes do povo que ela descreve. Esse traço, nos textos de Mia Couto é reforçado
à medida que sua literatura narra a sua nação.
Disponível em: &lt;http://www.gelne.org.br&gt;. Acesso em: 26 jul. 2014 (adaptado).
A partir dos fragmentos apresentados, redija um texto dissertativo discorrendo sobre a relação entre língua
e cultura refletida nas literaturas de língua portuguesa (africana, brasileira, portuguesa e timorense).
(valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
