<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-04T22:36:14</Created>
	<LastChange>2020-12-04T20:37:34</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="29_letras_portugues_bacharelado-29.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,354 1599,354 1599,1067 1600,1067 1600,1807 532,1807 532,1902 407,1902 407,2059 146,2059 146,1820 194,1820 194,1382 145,1382 145,1048 144,1048 144,354 145,354"/>
	<TextEquiv conf="0.96057">
	<Unicode>QUESTÃO 30
Entre as perspectivas teóricas e analíticas que têm buscado compreender o funcionamento da linguagem,
em seus diferentes níveis, tem-se destacado, no cenário brasileiro, a Análise de Discurso (AD). Essa postura
teórica adquiriu contornos diferenciados em sua constituição, desdobrando-se em Análise de Discurso de linha
francesa, a qual privilegia o contato com a História, e em Análise de Discurso anglo-saxã, que enfatiza o contato
com a Sociologia. Para a reflexão aqui proposta, as afirmações fazem referência à Análise de Discurso francesa.
Texto 1
A Análise de Discurso tal como a conhecemos no Brasil — na perspectiva que trabalha o sujeito, a história, a
língua — se constitui no interior das consequências teóricas estabelecidas por três rupturas que estabelecem
três novos campos de saber: a que institui a Linguística, a que constitui a Psicanálise e a que constitui o
Marxismo. Com a Linguística, ficamos sabendo que a língua não é transparente; ela tem uma ordem
marcada por sua materialidade que lhe é própria. Com o Marxismo, ficamos sabendo que a história tem sua
materialidade: o homem faz a história, mas ela não lhe é transparente. Finalmente, com a Psicanálise, é o
sujeito que se coloca como tendo sua opacidade: ele não é transparente nem para si mesmo. E isto acontece
nos anos 60 do século XX, momento em que a leitura suscita questões a respeito da interpretação. Abre-se
aí um lugar teórico para a Análise de Discurso, uma disciplina de entremeio que busca compreender o que o
ato de ler significa, se distanciando, portanto, da análise de conteúdo, na qual se procura extrair sentidos do
texto, tentando responder o que o texto quer dizer.
ORLAND), E. Análise de discurso. /n: ORLAND], E.; LAGAZZI-RODRIGUES, S. (orgs.) Introdução às ciências da Linguagem:
discurso e textualidade. Campinas: Pontes, 2006, p. 11-42 (adaptado).
Texto 2
Enquanto seres humanos somos seres históricos, simbólicos e sociais. Ao considerar o sujeito, o sentido,
comecei a me interessar, criticamente, pelo processo dessa identidade, assim como pelo modo como os
sentidos eram constituídos. Para isso, tinha de mostrar que a gente precisa atravessar a interpretação para
chegar à compreensão do discurso. Na interpretação, somos pegos pelas evidências já construídas, ao sabor
das quais nos relacionamos com nossa realidade, imaginária. Com a compreensão, não ficamos nos produtos,
mas conhecemos os processos de produção, a historicidade em sua materialidade contraditória, concreta,
que atingimos analisando a materialidade discursiva.
Disponível em: &lt;http://redeglobo.globo.com&gt;. Acesso em: 17 jul. 2014 (adaptado).
Considerando os textos acima, avalie as afirmações a seguir.
|. A Análise de Discurso se institui como uma escuta particular que tem como característica trabalhar
com sentidos ou sujeitos idealizados; assim, o que interessa no discurso é a sua forma abstrata,
desvinculada de seu processo de produção.
Il. A análise de conteúdo e a Análise de Discurso procedem de forma semelhante nos processos de
interpretação e compreensão dos textos, fixando seus procedimentos de análise no que é inteligível
e interpretável.
Ill. A articulação de três áreas (Linguística, Psicanálise e Marxismo) nos estudos do discurso resultou, nos
anos 60, em uma posição crítica em relação à noção de leitura e interpretação, a qual problematizava
a relação do sujeito com o sentido.
IV. A Análise de Discurso, como teoria de leitura que visa a explicar como um texto funciona, trabalha
a relação entre sujeito, história e língua; nessa perspectiva, compreender é saber como um objeto
simbólico (enunciado, texto, pintura, música etc) produz sentidos.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll elll, apenas.
O Ill elV, apenas.
O l,IlelV, apenas.
O1LIMEeIV,</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
