<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-04T22:35:24</Created>
	<LastChange>2020-12-04T20:33:16</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="29_letras_portugues_bacharelado-32.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,366 1599,366 1599,966 1600,966 1600,1087 1599,1087 1599,1720 532,1720 532,1787 335,1787 335,1924 384,1924 384,2063 146,2063 146,1816 147,1816 147,1753 194,1753 194,1418 146,1418 146,1417 145,1417 145,1241 144,1241 144,1120 145,1120 145,1086 146,1086 146,933 145,933 145,687 144,687 144,611 145,611"/>
	<TextEquiv conf="0.95348">
	<Unicode>QUESTÃO 34
Durante dois anos o cortiço prosperou de dia para dia, ganhando forças, socando-se de gente. E ao lado o
Miranda assustava-se, inquieto com aquela exuberância brutal de vida, aterrado defronte daquela floresta
implacável que lhe crescia junto da casa, por debaixo das janelas, e cujas raízes, piores e mais grossas do
que serpentes, minavam por toda a parte, ameaçando rebentar o chão em torno dela, rachando o solo e
abalando tudo.
Posto que lá na Rua do Hospício os seus negócios não corressem mal, custava-lhe a sofrer a escandalosa
fortuna do vendeiro “aquele tipo! um miserável, um sujo, que não pusera nunca um paletó, e que vivia de
cama e mesa com uma negra
À noite e aos domingos ainda mais recrudescia o seu azedume, quando ele, recolhendo-se fatigado do
serviço, deixava-se ficar estendido numa preguiçosa, junto à mesa da sala de jantar, e ouvia, a contragosto, o
grosseiro rumor que vinha da estalagem numa exalação forte de animais cansados. Não podia chegar à janela
sem receber no rosto aquele bafo, quente e sensual, que o embebedava com o seu fartum de bestas no coito.
E depois, fechado no quarto de dormir, indiferente e habituado às torpezas carnais da mulher, isento já dos
primitivos sobressaltos que lhe faziam, a ele, ferver o sangue e perder a tramontana, era ainda a prosperidade
do vizinho o que lhe obsedava o espírito, enegrecendo-lhe a alma com um feio ressentimento de despeito.
Tinha inveja do outro, daquele outro português que fizera fortuna, sem precisar roer nenhum chifre; daquele
outro que, para ser mais rico três vezes do que ele, não teve de casar com a filha do patrão ou com a bastarda
de algum fazendeiro freguês da casa!
AZEVEDO, A. O Cortiço. São Paulo: Ática, 1997.
Com base no excerto acima e na obra de que foi extraído, o romance O Cortiço, de Aluísio Azevedo, avalie as
afirmações a seguir quanto à filiação dessa obra ao movimento naturalista.
|. O personagem Miranda confronta-se com uma dimensão humana, marcada pela animalidade e pela
biofisiologia.
Il. Na descrição da propagação do cortiço são desprezados detalhes e os personagens estão em segundo
plano.
Ill. A forma e a gramaticalidade são desconsideradas, em prol de um estilo descomedido, sobretudo, no
uso de advérbios.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O ll, apenas.
O lell, apenas.
O Il elll, apenas.
O 1, 1em.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
