<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-04T22:37:09</Created>
	<LastChange>2020-12-04T20:45:14</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="29_letras_portugues_bacharelado-25.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 317,299 317,359 1600,359 1600,1336 1439,1336 1439,1808 295,1808 295,1854 146,1854 146,1808 145,1808 145,1284 144,1284 144,359 145,359"/>
	<TextEquiv conf="0.89925">
	<Unicode>QUESTÃO 24
Talvez o maior lugar-comum da crítica literária no Brasil, hoje, seja o de que o texto é múltiplo. Simples
assim: a multiplicidade como algo quase dado, uma característica praticamente a priori das obras, que a
interpretação só precisaria atestar ou confirmar. Justamente por ser um lugar-comum, a crença em uma
multiplicidade essencial ou ontológica da literatura não precisa ser ferrenhamente defendida; pelo contrário,
ela funciona melhor quando permanece como uma espécie de pressuposto de fundo, frequentemente não
declarado, do processo interpretativo. A crença na multiplicidade está presente em todas essas frases, que
parecem não precisar de explicação: “esta obra presta-se a infinitas leituras”; “são inúmeros os sentidos”; “há
uma pluralidade de vozes”; ou até mesmo no nefasto “cada um tem a sua interpretação”. Trata-se aqui, na
realidade, de um barateamento brutal da ideia de diferença, que, se, por um lado, está em consonância com
tendências culturais e sociais mais amplas, por outro, gera consequências bem determinadas para a prática
da crítica no âmbito das Letras e das Ciências Humanas. [...]
A poética da multiplicidade encontra sua forma mais apurada na aplicação de teorias. Como tudo é plural,
como todo antagonismo foi suprimido (fora [...] o antagonismo contra o antagonismo, ou antibinarismo
binário), qualquer texto pode ser lido segundo qualquer teoria. Como tudo é dialógico, não importa se você
usa Badiou, Barthes, Bataille, Baudrillard, Bhabha, Bourdieu ou Butler (para ficar só no “B”), para o drama
renascentista, a épica do século 17, ou o verso livre do 20. No fundo, o verbo “usar” já diz tudo, porque esse
tipo de relação entre literatura e teoria é essencialmente utilitário. Determinados autores, como Bakhtin
e Benjamin, são tão explorados, são inseridos em debates tão absolutamente díspares, que vale a pena
perguntar se ainda faz algum sentido mencionar seus nomes. E é um fenômeno curioso que, se, por um lado,
a crítica da multiplicidade vem questionando o cânone literário, desafiando seu fechamento e reivindicando
a inserção de novas vozes, por outro, a teoria vem testemunhando a formação de um cânone próprio, um rol
de autores que se tornaram referência obrigatória (inclusive para as novas vozes), cujos conceitos podem,
sim, ser problematizados, mas não sua posição a priori como grandes nomes.
Disponível em: &lt;http://revistacult.uol.com.br&gt;. Acesso em: 17 ago. 2014 (adaptado).
Sobre a poética da multiplicidade, avalie as afirmações a seguir.
|. A multiplicidade é uma característica só recentemente incorporada pelo texto literário.
Il. Há um confronto e, no mesmo momento, um restabelecimento do cânone literário.
Ill. Uma determinada teoria é capaz de abarcar todas as possibilidades de um texto literário.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O 1l, apenas.
O lelll, apenas.
O Il elll, apenas.
O Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
