<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-04T22:35:56</Created>
	<LastChange>2020-12-04T20:35:08</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="29_letras_portugues_bacharelado-30.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r17" type="paragraph">
	<Coords points="145,1358 316,1358 316,1413 1599,1413 1599,1630 1598,1630 1598,1733 1447,1733 1447,1837 1600,1837 1600,1897 1599,1897 1599,2058 147,2058 147,2059 146,2059 146,1733 145,1733"/>
	<TextEquiv conf="0.96652">
	<Unicode>QUESTÃO 32
O meu nome não. Vivo nas ruas de um tempo onde dar o nome é fornecer suspeita. A quem? Não me
queira ingênuo: nome de ninguém não. Me chame como quiser, fui consagrado a João Evangelista, não que
o meu nome seja João, absolutamente, não sei de quando nasci, nada, mas se quiser o meu nome busque na
lembrança o que de mais instável lhe ocorrer. O meu nome de hoje poderá não me reconhecer amanhã. Não
soldo à minha cara um nome preciso.
NOLL, J. G. A fúria do corpo. Rio de Janeiro: Rocco, 1989, p.9.
O caráter anticanônico e contemporâneo da linguagem literária no trecho do romance de João Gilberto Noll
se justifica pelo(a)
O investigação dos conflitos do homem frente às pequenas misérias e frustrações do cotidiano.
O promoção da dúvida entre o dever, o desejo e a revelação surpreendente de uma identidade.
O decorrência de o narrador desenvolver seu romance em terceira pessoa, seguindo o modelo inovador
machadiano.
O resultado de o narrador apresentar o protagonista com seus costumes sociais e com suas peculiaridades
linguísticas.
O fato de o narrador não nomear o protagonista de seu romance e narrar suas trajetórias sem origem,
itinerário ou destino.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,359 1599,359 1599,751 1598,751 1598,883 1599,883 1599,1059 532,1059 532,1111 327,1111 327,1215 384,1215 384,1332 146,1332 146,1129 147,1129 147,1077 194,1077 194,820 145,820"/>
	<TextEquiv conf="0.94123">
	<Unicode>QUESTÃO 31
Não sendo um meio de conhecimento ou informação, a literatura expeliu de seu âmbito o jornalismo, a
história, a filosofia. Para a poética neoclássica, os gêneros literários eram todas as manifestações da
atividade intelectual, possuíam um sentido amplo e sua classificação era exaustiva. Mas, a duras penas, a
literatura libertou-se das outras atividades. E isso depois que a ciência estética, a partir do Século XVIII, se
desenvolveu, passando pela polêmica romântica acerca dos gêneros literários e pelas restrições de Croce. Em
nosso tempo, as teorias poéticas, não aceitando, embora, o negativismo croceano, tampouco se deixaram
reverter à tradição neoclássica. Repelem, pois, o sentido lato, amplo, reduzindo os gêneros literários àqueles
de cunho estritamente literário, isto é, os gêneros narrativos da ficção e epopeia, os gêneros dramáticos,
líricos e ensaísticos, fechando a porta a tudo o mais que não seja produto da imaginação e vise a objetivos de
conhecimento, investigação, informação, análise.
COUTINHO, A. Notas de teoria literária. Rio de Janeiro: Vozes, 2008, p.92 (adaptado).
A partir da relação entre crítica literária e literatura estabelecida no texto acima, avalie as afirmações a seguir.
|. Acrítica literária é uma atividade intelectual reflexiva cuja matéria-prima é o fenômeno literário.
Il. A crítica literária não possui um campo de atuação que lhe é próprio; por isso, transita por diversos
setores da cultura e das ciências.
Ill. A crítica literária constitui-se no desenvolvimento de todas as forças intelectuais de um povo: é o
complexo de suas luzes e civilização; é a expressão do grau de ciência que ele possui; é a reunião de
tudo quanto exprime a imaginação e o raciocínio pela linguagem.
É correto o que se afirma em
O |, apenas.
O 1l, apenas.
O lelll, apenas.
O Il elll, apenas.
Oem.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
