<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-04T22:39:48</Created>
	<LastChange>2020-12-05T00:10:56</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="29_letras_portugues_bacharelado-11.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 474,299 474,330 242,330 242,437 1600,437 1600,1030 1599,1030 1599,1144 242,1144 242,1256 1601,1256 1601,1456 1599,1456 1599,1923 147,1923 147,1922 146,1922 146,1852 193,1852 193,1706 146,1706 146,1705 145,1705 145,1425 146,1425 146,1214 144,1214 144,1191 226,1191 226,1081 146,1081 146,1080 145,1080 145,1029 144,1029 144,372 145,372"/>
	<TextEquiv conf="0.96107">
	<Unicode>QUESTÃO DISCURSIVA 4
Texto 1
No estudo das línguas indígenas, podemos destacar dois aspectos principais, um dos quais é o estudo
sincrônico das línguas como são faladas atualmente. Esse estudo, de natureza preponderantemente descritiva,
constitui no Brasil uma tarefa não somente enorme, mas também urgente. As línguas indígenas brasileiras
estão desaparecendo em ritmo acelerado. As populações indígenas estão se extinguindo: ou desaparecem
biologicamente — os indivíduos se exterminam por fatores de várias naturezas — ou desaparecem como
comunidades distintas da grande comunidade brasileira de cultura e língua basicamente europeias. Já
desapareceram no Brasil muitas línguas, agora totalmente irrecuperáveis para a ciência. É possível que,
daqui a 20 anos, já não se possa mais investigar sequer a metade das línguas presentemente faladas por
índios no interior do país. A investigação dessas línguas é uma das tarefas primeiras para quem quer dedicar-
se à linguística desinteressada no Brasil. Por serem as línguas ainda relativamente numerosas, requer essa
tarefa esforço muito grande e de muita gente; por estarem desaparecendo rapidamente, o esforço tem que
ser redobrado, para que se alcancem todas as línguas ainda em tempo e não se deixe que nenhuma passe a
constituir nova “página em branco” na história dos povos indígenas do Brasil.
RODRIGUES, A. D. Tarefas da linguística no Brasil. Disponível em: &lt;http://www.etnolinguistica.org&gt;. Acesso em: 28 jul. 2014 (adaptado).
Texto 2
Na língua Guató, a vogal prefixal de tom baixo sofre elisão diante de tema iniciado por vogal: /ma-ót+/ [Mmót+]
“piranha”. Se a vogal prefixal, porém, tiver tom alto, ela não é afetada pelo processo de elisão /g"á-óg"ayo/
[g”áóg"àyo] estou lavando.
Verifica-se essa regra morfofonológica na formação da palavra /morimâãu/, proveniente do português
[ol mâw] o limão, a que acrescentou-se o prefixo determinativo /ma-/ + /orimãu/ &gt; /morimãu/. Como o
Guató não tem consoantes laterais, o /I/ do português foi substituído pelo /r/.
PALACIO, A. Guató: a língua dos índios canoeiros do rio Paraguai. Campinas: UNICAMP, 1984 (adaptado).
a) Considerando a relação entre os textos apresentados e tendo como referência o texto 2, explique,
com base no exemplo citado, o que faz a língua Guató adotar a fisionomia morfológica e fonológica do
português. (valor: 5,0 pontos)
b) Com base na leitura do texto 1, explique por que as línguas indígenas brasileiras estão desaparecendo
em ritmo acelerado. (valor: 5,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
