<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-04T22:35:39</Created>
	<LastChange>2020-12-04T20:34:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="29_letras_portugues_bacharelado-31.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="144,299 316,299 316,418 1599,418 1599,876 953,876 953,1086 997,1086 997,1169 1098,1169 1098,1240 601,1240 601,1378 1051,1378 1051,1497 1205,1497 1205,1429 1599,1429 1599,1450 1598,1450 1598,1593 1599,1593 1599,2031 147,2031 147,2032 146,2032 146,1562 145,1562 145,1497 147,1497 147,1364 144,1364 144,1336 145,1336 145,1253 147,1253 147,1045 586,1045 586,1086 793,1086 793,973 795,973 795,823 242,823 242,938 144,938"/>
	<TextEquiv conf="0.96641">
	<Unicode>QUESTÃO 33
Texto 1
Ainda quando se defende a existência de “uma escrituralidade literária”, herdeira, em certo sentido, do
conceito de “literariedade”, utilizado pelos formalistas russos, a questão da especificidade do discurso
literário esbarra em entraves complicados e quase sempre obriga o estudioso a trilhar caminhos que podem
desviá-lo do seu objeto de análise. Isso explica, por exemplo, a possibilidade de haver excelentes teóricos
da literatura que sejam incapazes de ser leitores “desarmados” de literatura; que possam deixar de lado a
teoria e “entrar no texto”, confundir-se com personagens que transitam no palco literário. Se, de fato, parece
ser problemático definir literatura pelo que ela é — e sua existência está comprovada por uma tradição e
pela multiplicidade de obras que mantêm viva essa tradição —, talvez seja mais prudente concordar com a
existência de um “estatuto do literário” que, por vezes, se vale de critérios externos ao texto mais do que de
uma observação minuciosa de sua produção.
Disponível em: &lt;http://www.pucminas.br&gt;. Acesso em: 28 jul. 2014 (adaptado).
Texto 2
Desencanto
Eu faço versos como quem chora
De desalento... de desencanto...Fecha o meu livro, se por agora
Não tens motivo nenhum de pranto.
Meu verso é sangue. Volúpia ardente. .Tristeza esparsa... remorso vão...
Dói-me nas veias. Amargo e quente,
Cai, gota a gota, do coração.
E nestes versos de angústia rouca,
Assim dos lábios a vida corre,
Deixando um acre sabor na boca.Eu faço versos como quem morre.
BANDEIRA, M. A cinza das horas. 1917.
A partir dos textos citados, assinale a opção que apresenta a relação entre a especificidade da linguagem
literária e a crítica literária.
O A partir de leituras críticas do poema de Manual Bandeira, é possível fruí-lo melhor, pois a crítica literária
não deixa nada descoberto.
O Os critérios de classificação propostos pela crítica e pelos teóricos da literatura permitem ao leitor uma
fruição mais prazerosa do poema de Manuel Bandeira.
O Para facilitar a leitura e permitir fruição estética mais intensa ao leitor, os críticos literários mostram a
morfologia do texto e as armadilhas que constituem a sua estrutura.
O A crítica literária, por não apontar caminhos precisos do processo de leitura do texto, é ineficaz para a
fruição e interpretação do poema de Manuel Bandeira.
O Para que possa fruir esteticamente o poema de Manuel Bandeira, é necessário que o leitor articule sua
experiência de mundo com seus conhecimentos sobre a literatura.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
