<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-12-04T22:37:38</Created>
	<LastChange>2020-12-04T23:48:36</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="29_letras_portugues_bacharelado-23.jpg" imageWidth="1745" imageHeight="2296">
	<TextRegion id="r10" type="paragraph">
	<Coords points="145,299 316,299 316,330 309,330 309,441 723,441 723,359 1024,359 1024,441 1595,441 1595,1298 1600,1298 1600,1663 1601,1663 1601,1796 532,1796 532,1847 384,1847 384,2068 194,2068 194,2066 146,2066 146,1866 147,1866 147,1813 195,1813 195,1664 194,1664 194,1381 147,1381 147,1351 211,1351 211,330 145,330"/>
	<TextEquiv conf="0.96001">
	<Unicode>QUESTÃO 21
Recado ao senhor 903
Vizinho
Quem fala aqui é o homem do 1003. Recebi outro dia, consternado, a visita do zelador, que me mostrou
a carta em que o senhor reclamava contra o barulho em meu apartamento. Recebi depois a sua própria
visita pessoal — devia ser meia-noite — e a sua veemente reclamação verbal. Devo dizer que estou
desolado com tudo isso, e lhe dou inteira razão. O regulamento do prédio é explícito e, se não o fosse, o
senhor ainda teria ao seulado a lei e a polícia. Quem trabalha o dia inteiro tem direito ao repouso noturno
e é impossível repousar no 903 quando há vozes, passos e músicas no 1003. Ou melhor: é impossível ao
903 dormir quando o 1003 se agita; pois como não sei o seu nome nem o senhor sabe o meu, ficamos
reduzidos a ser dois números, dois números empilhados entre dezenas de outros. Eu, 1003, me limito a
leste pelo 1005, a oeste pelo 1001, ao sul pelo Oceano Atlântico, ao norte pelo 1004, ao alto pelo 1103
e embaixo pelo 903 — que é o senhor. Todos esses números são comportados e silenciosos; apenas eu
e o Oceano Atlântico fazemos algum ruído e funcionamos fora dos horários civis; nós dois apenas nos
agitamos e bramimos ao sabor da maré, dos ventos e da lua. Prometo sinceramente adotar, depois das
22 horas, de hoje em diante, um comportamento de manso lago azul. Prometo. Quem vier à minha casa
(perdão; ao meu número) será convidado a se retirar às 21h 45, e explicarei: o 903 precisa repousar das
22 às 7, pois às 8h 15 deve deixar o 783 para tomar o 109, que o levará até o 527 de outra rua, onde ele
trabalha na sala 305. Nossa vida, vizinho, está toda numerada; e reconheço que ela só pode ser tolerável
quando um número não incomoda outro número, mas o respeita, ficando dentro dos limites de seus
algarismos. Peço-lhe desculpas — e prometo silêncio. ... Mas que me seja permitido sonhar com outra
vida e outro mundo, em que um homem batesse à porta do outro e dissesse: “Vizinho, são três horas da
manhã e ouvi música em tua casa. Aqui estou”. E o outro respondesse: “Entra, vizinho, e come de meu
pão e bebe de meu vinho. Aqui estamos todos a bailar e cantar, pois descobrimos que a vida é curta e
a lua é bela”. E o homem trouxesse sua mulher, e os dois ficassem entre os amigos e amigas do vizinho
entoando canções para agradecer a Deus o brilho das estrelas e o murmúrio da brisa nas árvores, e o
dom da vida, e a amizade entre os humanos, e o amor e a paz.
BRAGA, R. 200 crônicas escolhidas. Rio de Janeiro: Record, 1978.
Em relação à crônica de Rubem Braga, avalie as seguintes afirmações a seguir.
|. Nalinha 13, o modalizador “sinceramente” atribui valor de verdade ao enunciado, ao mesmo tempo
em que marca a subjetividade e contribui para a construção da ironia, que permeia todo o texto.
Il. Nas linhas 18 e 19, o operador argumentativo “mas” é empregado com funções diferentes nos trechos
“não incomoda outro número, mas o respeita” e “Mas que seja permitido sonhar”. Na segunda
ocorrência, funciona como reorientador argumentativo, quando o locutor, embora admitindo a
realidade, passa a valorizar outra mais ideal e pertinente a seu modo de conceber as relações
interpessoais.
Ill. Na linha 5, o autor usou o operador argumentativo “e”, no trecho “Devo dizer que estou desolado
com tudo isso, e lhe dou inteira razão”, para produzir o efeito de reforço das expectativas geradas
no conteúdo do enunciado anterior, o que mantém a força argumentativa construída e marca a
resignação do locutor em face da realidade vivida.
É correto o que se afirma em
|, apenas.
Ill, apenas.
lell, apenas.
Il e Ill, apenas.
Le.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
