<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T03:06:42</Created>
	<LastChange>2020-11-12T03:19:26</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA-05.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r4">
	<Coords points="391,1068 391,1597 1248,1597 1248,1068"/></ImageRegion>
	<TextRegion id="r33" type="paragraph">
	<Coords points="79,261 80,261 80,262 1573,262 1573,358 1535,358 1535,720 1548,720 1548,780 1573,780 1573,840 700,840 700,1020 81,1020 81,874 80,874 80,840 79,840 79,780 118,780 118,358 80,358 80,357 79,357"/>
	<TextEquiv conf="0.95835">
	<Unicode>QUESTÃO 5
Leia trechos da carta-resposta de um cacique indígena à sugestão, feita pelo Governo do Estado da Virgínia (EUA), de que
uma tribo de índios enviasse alguns jovens para estudar nas escolas dos brancos.
“(...) Nós estamos convencidos, portanto, de que os senhores desejam o nosso bem e agradecemos de todo o coração.
Mas aqueles que são sábios reconhecem que diferentes nações têm concepções diferentes das coisas e, sendo assim,
os senhores não ficarão ofendidos ao saber que a vossa idéia de educação não é a mesma que a nossa. (...) Muitos dos
nossos bravos guerreiros foram formados nas escolas do Norte e aprenderam toda a vossa ciência. Mas, quando eles
voltaram para nós, eram maus corredores, ignorantes da vida da floresta e incapazes de suportar o frio e a fome. Não
sabiam caçar o veado, matar o inimigo ou construir uma cabana e falavam nossa língua muito mal. Eles eram, portanto,
inúteis. (...) Ficamos extremamente agradecidos pela vossa oferta e, embora não possamos aceitá-la, para mostrar a
nossa gratidão concordamos que os nobres senhores de Virgínia nos enviem alguns de seus jovens, que lhes ensinare-
mos tudo que sabemos e faremos deles homens.”
(BRANDÃO, Carlos Rodrigues. O que é educação. São Paulo: Brasiliense, 1984)
Arelação entre os dois principais temas do texto da carta e a forma de abordagem da educação privilegiada pelo cacique está
representada por:
(A) sabedoria e política / educação difusa.
(E) educação e cultura / educação assistemática.</Unicode></TextEquiv></TextRegion>
	<TextRegion id="r48" type="paragraph">
	<Coords points="79,1633 1574,1633 1574,1761 965,1761 965,1867 1053,1867 1053,1900 1065,1900 1065,1933 1174,1933 1174,1994 80,1994 80,1827 79,1827"/>
	<TextEquiv conf="0.96135">
	<Unicode>QUESTÃO 6
O referendo popular é uma prática democrática que vem sendo exercida em alguns países, como exemplificado, na charge,
pelo caso espanhol, por ocasião da votação sobre a aprovação ou não da Constituição Européia. Na charge, pergunta-se com
destaque: “Você aprova o tratado da Constituição Européia?”, sendo apresentadas várias opções, além de haver a possibilida-
de de dupla marcação.
A crítica contida na charge indica que a prática do referendo deve
(A) ser recomendada nas situações em que o plebiscito já tenha ocorrido.
(B) apresentar uma vasta gama de opções para garantir seu caráter democrático.
(C) ser precedida de um amplo debate prévio para o esclarecimento da população.
(D) significar um tipo de consulta que possa inviabilizar os rumos políticos de uma nação.
(E) ser entendida como uma estratégia dos governos para manter o exercício da soberania.</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
