<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15 http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15/pagecontent.xsd">
	<Metadata>
	<Creator></Creator>
	<Created>2020-09-21T03:05:06</Created>
	<LastChange>2020-11-12T03:18:38</LastChange></Metadata>
	<Page imageFilename="ARQUITETURA-07.jpg" imageWidth="1653" imageHeight="2339">
	<ImageRegion id="r1">
	<Coords points="500,402 500,1124 640,1124 640,1096 633,1096 640,1096 640,1065 1150,1065 1150,402"/></ImageRegion>
	<SeparatorRegion id="r4">
	<Coords points="824,1149 824,1765 826,1765 826,1149"/></SeparatorRegion>
	<TextRegion id="r14" type="paragraph">
	<Coords points="93,1158 774,1158 774,1751 773,1751 773,1878 876,1878 876,1161 1554,1161 1554,1682 1552,1682 1552,1878 1579,1878 1579,1939 1577,1939 1577,2005 83,2005 83,1878 94,1878 94,1685 92,1685 92,1558 94,1558 94,1379 93,1379"/>
	<TextEquiv conf="0.95846">
	<Unicode>QUESTÃO 1
Agora é vero. Deu na imprensa internacional, com base
científica e fotos de satélite: a continuar o ritmo atual da
devastação e a incompetência política secular do Gover-
no e do povo brasileiro em contê-la, a Amazônia desapa-
recerá em menos de 200 anos. A última grande floresta
tropical e refrigerador natural do único mundo onde vive-
mos irá virar deserto.
Internacionalização já! Ou não seremos mais nada. Nem
brasileiros, nem terráqueos. Apenas uma lembrança vaga
e infeliz de vida breve, vida louca, daqui a dois séculos.
A quem possa interessar e ouvir, assinam essa declara-
ção: todos os rios, os céus, as plantas, os animais, e os
povos índios, caboclos e universais da Floresta Amazôni-
ca. Dia cinco de junho de 2005.
Dia Mundial do Meio Ambiente e Dia Mundial da Esperan-
ça. A última.
(CONCOLOR, Felis. Amazônia? Internacionalização já! In: JB ecológi-
co. Ano 4, nº 41, jun. 2005, p. 14, 15. fragmento)
A tese da internacionalização, ainda que circunstancial-
mente possa até ser mencionada por pessoas preocupa-
das com a região, longe está de ser solução para qual-
quer dos nossos problemas. Assim, escolher a Amazô-
nia para demonstrar preocupação com o futuro da huma-
nidade é louvável se assumido também, com todas as
suas consequências, que o inaceitável processo de des-
truição das nossas florestas é o mesmo que produz e
reproduz diariamente a pobreza e a desigualdade por todo
o mundo.
Se assim não for, e a prevalecer mera motivação “da pro-
priedade”, então seria justificável também propor deva-
neios como a internacionalização do Museu do Louvre
ou, quem sabe, dos poços de petróleo ou ainda, e neste
caso não totalmente desprovido de razão, do sistema fi-
nanceiro mundial.
(JATENE, Simão. Preconceito e pretensão. In: JB ecológico. Ano 4, nº
42, jul. 2005, p. 46, 47. fragmento)
A partir das idéias presentes nos textos acima, expresse a sua opinião, fundamentada em dois argumentos sobre a melhor
maneira de se preservar a maior floresta equatorial do planeta.
(máximo de 10 linhas) (valor: 10,0 pontos)</Unicode></TextEquiv></TextRegion></Page></PcGts>
